<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Aventure on Mon blog</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/tags/aventure/</link>
        <description>Recent content in Aventure on Mon blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-fr</language>
        <lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2023 12:43:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/blog/tags/aventure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Paris Brest Paris Randonneur 2023</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/paris-brest-paris-randonneur-2023/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 12:43:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/paris-brest-paris-randonneur-2023/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2023/08/20230823_073057_o.jpg" alt="Featured image of post Paris Brest Paris Randonneur 2023" /&gt;&lt;p&gt;Mon défi de l&amp;rsquo;année 2023, c&amp;rsquo;était le Paris Brest Paris randonneur, le plus long brevet proposé avec 1220km et 12000m de dénivelé positif. Pour y participer, j&amp;rsquo;ai dû valider des randonnées des distances suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200km (Pornichet)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300km (Angers)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400km (Chantepie)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;600km (Angers)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2023/08/20230823_073057_o.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Example image&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous raconte maintenant mon expérience dans le post ci dessous&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrivée samedi sur site avec Sebastian Peña et Mickael B nous sommes projetés dans l&amp;rsquo;ambiance du Paris Brest Paris. Sur la route pour récupérer nos dossard nous sommes dépassés par des japonais, des brésiliens .. La folie, il a déjà beaucoup de monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après une nuit au calme dans une chambre d&amp;rsquo;hôte prêt de Rambouillet, le grand départ Dimanche arrive rapidement, avec les copains du NP, on échange sur le matériel emporté, la stratégie etc. A 19h15, je décolle avec Denis Martineau, l&amp;rsquo;ambiance au départ est géniale nous partons sous le soleil couchant a 30-32 de moyenne, le pied !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La nuit s&amp;rsquo;installe avec sa fraicheur et je me rends compte que j&amp;rsquo;aurai bien fait d&amp;rsquo;emporter ma veste coupe vent .. Je passe Mortagne puis Vilaine, le dénivelé est costaud sur cette partie et je n&amp;rsquo;ai pas envie de passer toute ma première nuit sur le vélo, je cherche un endroit où me poser au chaud, je m&amp;rsquo;arrête 1h dans un bar, il y a personne mais a musique est a fond. A 4h, je remercie l&amp;rsquo;aubergiste très alcoolisé et repars dans la nuit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au levé du jour, je passe fougère, petit dej au soleil, puis Tinténiac où je retrouve Clément Ripert. On passe le gros du dénivelé ensemble mais a 15km de Carhaix mes jambes crampent, je lâche le groupe, grosse douleur, je me traine jusqu&amp;rsquo;au contrôle où je retrouve clément et Mika. Je mange du sel pour faire passer les crampes, les gars repartent vers Brest, de mon coté je préfère me reposer un peu avant d&amp;rsquo;attaquer le Finistère et son dénivelé. Dodo 3h en dortoir et décolage a 4h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans la nuit je profite de la grande montée du roc&amp;rsquo;h Trevezel, je descends au levé du soleil vers Brest ou je retrouve Denis Martineau, nous passons le contrôle main dans la main, l&amp;rsquo;émotion est intense ! A la sortie de Brest, je déguste un éclair au chocolat et c&amp;rsquo;est parti pour affronter le retour vers Paris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La journée s&amp;rsquo;annonce chaude, je trouve un petit groupe de Français qui roulent a mon allure, on discute, les km passent vite, nous passons Carhaix puis Ravito a Pontivy. Le groupe se casse au départ de Pontivy et je me retrouve seul vent de face vers Loudeac. Cette section m&amp;rsquo;abime plus que ce que j&amp;rsquo;aurai pensé avant la nuit et elle réveille une vielle douleur au genoux gauche, fuck ! &amp;hellip; J&amp;rsquo;avance jusqu&amp;rsquo;à Quedillac ou j&amp;rsquo;arrive fatigué alors que je n&amp;rsquo;ai fais que 60km depuis Loudeac. Direction le dortoir pour une bonne nuit, Paris est encore loin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain matin, 500m après Quedillac je retrouve Jean-Baptiste Minvielle puis Sebastian Peña avec qui on roule bien jusqu&amp;rsquo;à Tinténiac, le moral revient ! La matinée est top, on arrive a Fougère et JB repars de suite, j&amp;rsquo;en profite pour me restaurer et caler une sieste avant d&amp;rsquo;attaquer l&amp;rsquo;apres midi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant de partir de Fougère, accompagné de Seb, je trouve Mika a l&amp;rsquo;infirmerie qui essaye de se reposer. On lui donne un peu d&amp;rsquo;énergie et on repars vers l&amp;rsquo;est. Les premières bornes passent vite, on roule sous le soleil on retrouve même Léo Malgorn sur la route qui se joint a nous, mais en fin d&amp;rsquo;après midi avec le dénivelé mayennais, mon genoux se rappelle a mon bon souvenir, je serre les dents en arrivant au contrôle de Vilaine. Malgré la super ambiance dans le village, j&amp;rsquo;ai peur de cette dernière nuit a passer sur le vélo, j&amp;rsquo;en profite pour bénéficier d&amp;rsquo;une séance de massage avec deux charmantes dames :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;essaye de me reposer à la sortie du village mais trop de bruit, nous repartons direction le Perche. La nuit se pose doucement, les supporters sont toujours aussi nombreux sur le bord de la route, nous profitons de certains stop pour remplir les gourdes manger un bout, profitons a fond. Après 10 derniers km costaud, nous arrivons a Mortagne au Perche ou on trouve des centaines de cyclo a dormir par terre dans les salles, dehors, partout ! Nous décidons de nous poser 2h dans le dortoir, trop de bruit pour moi mais a 3h je n&amp;rsquo;ai qu&amp;rsquo;une envie c&amp;rsquo;est de rejoindre Rambouillet !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous affrontons les dernières difficultés du Perche avec un super Ravito soupe a Sénonche vers 5h (merci💗) au levé du jour, je discute avec un allemand très sympa ce qui me fait perdre mes deux compères du NP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la sortie du controle de Dreux, un dernier café et je file vers Rambouillet, les 40km sont avalés a allure rapide mon genoux se fait oublier, puis a 10km de l&amp;rsquo;arrivée je me met a rouler moins vite, je me rends compte que l&amp;rsquo;arrivée se rapproche, je profite de ces derniers instants d&amp;rsquo;aventures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrivée a Rambouillet, je passe la ligne avec Leo qui m&amp;rsquo;a retrouvé quelques km avant le ligne, nous retrouvons aussi seb on se tombe dans les bras, on l&amp;rsquo;a bouclé ! On l&amp;rsquo;a fait ! On est heureux :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite ..sieste tout l&amp;rsquo;aprem .. Merci pour la photo vincent guerrier ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;était fou cette balade, a posteriori, je me rends compte que je n&amp;rsquo;étais pas près pour autant de km mais en s&amp;rsquo;accrochant et grâce aux copains j&amp;rsquo;ai réussi a aller au bout ! Maintenant j&amp;rsquo;ai bien plus d&amp;rsquo;expérience pour retenter l&amp;rsquo;expérience dans 4 ans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lien de ma sortie Strava&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Traverser la grande Bretagne à vélo</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/traverser-la-grande-bretagne-a-velo/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 13:11:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/traverser-la-grande-bretagne-a-velo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2022/09/20220912_074238.jpg" alt="Featured image of post Traverser la grande Bretagne à vélo" /&gt;&lt;iframe width=&#34;100%&#34; height=&#34;500px&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen allow=&#34;geolocation&#34; src=&#34;//umap.openstreetmap.fr/fr/map/voyage-aux-royaumes-unis-2022_851339?scaleControl=false&amp;miniMap=false&amp;scrollWheelZoom=false&amp;zoomControl=true&amp;editMode=disabled&amp;moreControl=true&amp;searchControl=null&amp;tilelayersControl=null&amp;embedControl=null&amp;datalayersControl=true&amp;onLoadPanel=none&amp;captionBar=false&amp;captionMenus=true&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;//umap.openstreetmap.fr/fr/map/voyage-aux-royaumes-unis-2022_851339?scaleControl=false&amp;miniMap=false&amp;scrollWheelZoom=true&amp;zoomControl=true&amp;editMode=disabled&amp;moreControl=true&amp;searchControl=null&amp;tilelayersControl=null&amp;embedControl=null&amp;datalayersControl=true&amp;onLoadPanel=none&amp;captionBar=false&amp;captionMenus=true&#34;&gt;Voir en plein écran&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après 3 semaines de vélo au Royaume uni, voici quelques remarques et conseils si vous prévoyez d&amp;rsquo;aller rendre visite a nos cousins britanniques             ‌&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;circuler&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#circuler&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Circuler‌‌
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Au Royaume Uni, une association nationale nommée Sustrans gère des itinéraires cyclable, vous pouvez trouver une carte ici (En France c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;AF3V qui fait ce travail de cartographie).‌‌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les itinéraires sont plutôt bien balisés et les routes empruntées sont calmes, par contre il n&amp;rsquo;y a peu de voies cyclable en site propre (&amp;lt; 50km empruntés sur 1700km). Les itinéraires proposés traversent souvent des parcs naturels ou des sites d’intérêt touristique, c&amp;rsquo;est intéressant de le suivre pour planifier un itinéraire et ils font peu de détours inutiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dès que l&amp;rsquo;on sort de ces itinéraires balisés, il faut essayer de suivre les routes secondaires (B) et éviter les grandes routes (A et pire M) car elles sont souvent chargées).‌‌&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;rencontrer&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#rencontrer&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Rencontrer‌‌
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Nous avons été surpris par la spontanéité et le nombre de rencontre avec les locaux. Plusieurs fois par jours, nous avons été abordés pour discuter de notre voyage ou bien nous proposer de l&amp;rsquo;aide. Ça fait pratiquer la langue et c&amp;rsquo;est très agréable ;)‌‌.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;manger&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#manger&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Manger‌‌
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Le pays n&amp;rsquo;est pas réputé sur ce point et nous validons les idées reçues, la nourriture vendue est souvent très industrielle, pleine de sucre et chère &amp;hellip; Il faut faire attention a ce qu&amp;rsquo;on achète ! ‌‌Dans les restaurants par contre c&amp;rsquo;est correct, les English breakfast sont top et nous avons usés (et abusé) des fish&amp;amp;chips qui abondent un peu partout.‌‌&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;camper&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#camper&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Camper‌‌
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;En Angleterre et au pays de Galles, les chemins piétons (Footpath) sont bien indiqués et permettent et trouver des endroits discret pour poser la tente. Par contre les anglais ont une passion pour les toutous et nous avons vu des dogwalkers  passer devant notre campement quasiment tout les jours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En écosse, le camping sauvage est toléré ce qui simplifie la pratique, attention toute fois, il est interdit dans certaines zones, notamment dans les lochs au nord de Glasgow (a cause des abus).&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Grande Traversée du Jura VTT</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/grande-traversee-du-jura-vtt/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 12:59:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/grande-traversee-du-jura-vtt/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2021/06/IMG_20210604_114546.jpg" alt="Featured image of post Grande Traversée du Jura VTT" /&gt;&lt;iframe width=&#34;100%&#34; height=&#34;500px&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen allow=&#34;geolocation&#34; src=&#34;//umap.openstreetmap.fr/fr/map/gtj_632176?scaleControl=false&amp;miniMap=false&amp;scrollWheelZoom=false&amp;zoomControl=true&amp;editMode=disabled&amp;moreControl=true&amp;searchControl=null&amp;tilelayersControl=null&amp;embedControl=null&amp;datalayersControl=true&amp;onLoadPanel=none&amp;captionBar=false&amp;captionMenus=true&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;//umap.openstreetmap.fr/fr/map/gtj_632176?scaleControl=false&amp;miniMap=false&amp;scrollWheelZoom=true&amp;zoomControl=true&amp;editMode=disabled&amp;moreControl=true&amp;searchControl=null&amp;tilelayersControl=null&amp;embedControl=null&amp;datalayersControl=true&amp;onLoadPanel=none&amp;captionBar=false&amp;captionMenus=true&#34;&gt;Voir en plein écran&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Escapade sur le GR10 en fraterie</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/escapade-sur-le-gr10-en-fraterie/</link>
        <pubDate>Thu, 20 May 2021 08:11:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/escapade-sur-le-gr10-en-fraterie/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2021/05/20210515_123154-min.jpg" alt="Featured image of post Escapade sur le GR10 en fraterie" /&gt;&lt;p&gt;See full screen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12/05/21 : 8km&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le réveil sonne à 4h30 et nous prenons notre train en gare de La rochelle à 5h42. C&amp;rsquo;est parti pour une longue journée de voyage vers les Pyrénées. Escale à Bordeaux puis Toulouse et déjeuné à Narbonne. Le voyage se complique un peu avec un train supprimé. Nous en profitons pour faire des provisions chez biocoop et la boucherie Halal du quartier dans laquelle nous trouvons des dattes excellentes qui nous suivront tout le voyage. Nous prenons finalement un bus affrété spécialement pour l&amp;rsquo;occasion mais le conducteur ne connait pas la route et à mis 2h pour faire le trajet jusqu&amp;rsquo;à Perpignan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un fois à Perpignan, un bus local nous amène jusqu&amp;rsquo;à Maureillas point de départ de notre balade. Nous sommes enfin sur le départ en fin d&amp;rsquo;après midi. Les 8 km qui nous séparent de notre bivouac ont été rapidement parcouru malgré une petie averse, ça nous met directement dans le bain ! Nous posons la tente à coté d&amp;rsquo;une petite cascade au bord de la piste DFCI. Premier bivouac.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13/05/21 : 22km&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vers 1h du matin, une voiture est passé sur la piste isolé où nous avons posé notre tente et c&amp;rsquo;est arrêté quelque instants, un peu flippant pour les petits frères ! Nous avons recroisés le conducteur juste après avoir levé le camp le lendemain, c&amp;rsquo;était simplement un local qui rentrai chez lui dans la montagne, ouf ! Après quelques km, nous retrouvons le GR10 qui trône sur les crêtes frontalières. Les cols se succèdent et les paysages sont très vert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons déjeuné au pied du fort de Bellegarde et nous avons refais des provisions dans la ville du Perthus ou l&amp;rsquo;activité transfrontalière est débordante, nous n&amp;rsquo;avons pas traîner pour remonter dans la montagne, on y est bien mieux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin de journée, nous avons trouvé un super spot de bivouac avec vue sur la vallée et source pour la douche ! Le rêve !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14/05/21 : 18km&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans la nuit, le vent c&amp;rsquo;est levé et ne nous a pas quitté de la journée ! Le programme du jour était chargé avec le pic de l&amp;rsquo;aventure (1257m) et plusieurs cols. Nous avons commencés à grimper dès le début de matinée sur des petits chemins, sur lesquels nous avons croisés beaucoup de randonneurs et même des chevaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons déjeuné après le Puig Neulos, mais  le vent violent ne nous a pas permis de faire la sieste. L&amp;rsquo;après midi a été placé nous le signe des crêtes battues par les vents sur lesquelles nous avons trouvé de nombreux troupeaux de bovins locaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin de journée nous avons trouvé une source potable au bord du chemin et nous avons poussé jusqu&amp;rsquo;au &amp;ldquo;Refuge Tomy&amp;rdquo;    qui est un refuge de bivouac non gardé juste au dessus des 1000m. Le spot surplombe la baie de Banyuls et c&amp;rsquo;était très cool de voir la nuit tomber sur la côte en mangeant nos pâtes au thon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15/05/21 : 12km&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La nuit a été agitée pour la fraterie, finalement le refuge n&amp;rsquo;était pas si confortable et le vent associé aux cloches de vaches voisines n&amp;rsquo;ont pas aidés à trouver le sommeil. Après un petit déjeuné costaud, nous attaquons la grande descente vers la mer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De nombreux randonneurs montent sur cette section du GR10 depuis la côte, nous les croisons en descendant tranquillement. Petit à petit Banyuls se dévoile devant nous et nous y arrivons pour le déjeuné, ouf les stock de nourriture étaient à sec.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après un pique nique sur la plage, nous trouvons un petite crique pour nous baigner et bronzer au soleil, les vacances quoi ;) En fin d&amp;rsquo;après midi, nous plantons la tente dans le camping municipal local et nous achetons quelques brochettes catalane et un peu de panaché ! C&amp;rsquo;est donc une aventure qui se termine en beauté :)&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Le grand tour des Alpes à vélo cargo</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/le-grand-tour-des-alpes-a-velo-cargo/</link>
        <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 13:20:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/le-grand-tour-des-alpes-a-velo-cargo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/DSC00563.JPG" alt="Featured image of post Le grand tour des Alpes à vélo cargo" /&gt;&lt;p&gt;2 mois et demi de voyage en Europe, j&amp;rsquo;en ai rêvé, je l&amp;rsquo;ai fait ! Je vous raconte mon aventure dans ce billet, c&amp;rsquo;est parti !&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;litinéraire&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#litin%c3%a9raire&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;L&amp;rsquo;itinéraire
&lt;/h3&gt;&lt;iframe width=&#34;100%&#34; height=&#34;400px&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen src=&#34;//umap.openstreetmap.fr/fr/map/ete-2020_509741?scaleControl=false&amp;miniMap=false&amp;scrollWheelZoom=false&amp;zoomControl=true&amp;allowEdit=false&amp;moreControl=true&amp;searchControl=null&amp;tilelayersControl=null&amp;embedControl=null&amp;datalayersControl=true&amp;onLoadPanel=undefined&amp;captionBar=false&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;//umap.openstreetmap.fr/fr/map/ete-2020_509741&#34;&gt;Voir en plein écran&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;oléron---les-pyrénées&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#ol%c3%a9ron---les-pyr%c3%a9n%c3%a9es&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Oléron - Les Pyrénées
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pour cette première partie de voyage, je suis parti de l&amp;rsquo;île d&amp;rsquo;Oléron avec mon frère Tristan le 1er août 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;itinéraire est simple dans un premier temps, nous avons suivi la velodycée (eurovelo 1) le long de la façade Atlantique, les grandes lignes droite des Landes, Tristan les connais, nous avons fais le chemin en sens inverse en 2018 pour notre premier voyage ensemble !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Audenge, sur la bassin d&amp;rsquo;Arcachon, nous nous sommes arrêtés chez &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.facebook.com/roulymary/?__cft__[0]=AZVlZRYElMjJPZTyOgKamF7blX-j8hgAeIrnkolUDCwAiXatcUg0JPp8PW2l1Mqm4BkbEgzHMfDbtKpnzDqhIXrarFLzoPucFm4KbSIwrLXiqt1zpI7Xrqj5NpnbGiEfSzMLqJusn7ioEQdhogeaw7E7pZPpVRmXYtxSOINnWLa4gN9gtnV6WpGYS3-aKUgn2Cg&amp;amp;__tn__=kK-R&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Roul en vélos&lt;/a&gt; qui à dépanné les pièces d&amp;rsquo;usure dont le vélo de Tristan avait bien besoin ! Si vous passer dans le bassin d&amp;rsquo;Arcachon n&amp;rsquo;hésitez pas à y faire un tour !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après cette belle rencontre, nous avons quittés la velodycée pour s&amp;rsquo;enfoncer dans les landes. A 20km du bassin d&amp;rsquo;Arcachon, nous nous sommes posés à Belin-beliet qui propose un camping gratuit avec douche et une petite rivière qui coule en bas du terrain avec une base de canoë, spot sympa pour camper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons ensuite traversés les hautes Landes pour arriver à Mont de Marsan. Ce sont les plus grandes lignes droites que j&amp;rsquo;ai jamais vu ! 27km entre 2 hameau pou la plus grande ! C&amp;rsquo;est un vrai désert, il n&amp;rsquo;y a rien à pars du sables, des pins et des routes effondrées (suite aux inondations du mois de mai).Le bivouac à été dressé en bordure de la base militaire de mont de Marsan, c&amp;rsquo;était sans compter le décollage des rafales à la tombée de la nuit et à 8h ce matin ;)&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;kg-gallery-card kg-width-wide&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;kg-gallery-container&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;
    

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/DSC00137.JPG&#34; width=&#34;1616&#34; height=&#34;1080&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/20200804_170654.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;2268&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;figcaption&gt;Transport de sac de pèlerin vers Lacanau / Vestiges des inondations dans les Landes / Arrivée à Cauteret dans les Pyrénées&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Après un petite visite de Mont de Marssant, nous avons continuer vers le sud jusqu&amp;rsquo;à Arzacq-Arraziguet où nous nous sommes arrêtés dans un gîte de pèlerin (chemin de Saint Jacques de Compostelle) ou nous avons pu prendre une bonne douche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons continuer le lendemain en descendant sur Pau sous la canicule, les nombreuses rivières qui viennent des Alpes nous ont permis de faire quelques pauses fraîcheur :) Après un passage à Lourdes et la visite obligée du Sanctuaire, nous avons grimpés jusqu&amp;rsquo;à Cauterets petite station de montagne ou nous avons retrouvés la famille pour quelques jours de repos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite petit passage en TER Lourdes - Toulouse - Nîmes (Dodo) - Marseille - Nice&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nice---lac-de-garde&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#nice---lac-de-garde&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Nice - Lac de Garde
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le 14 août 2020,  je pars de la gare de Nice pour la seconde partie de mon voyage. Je fais un petit arrêt de quelques jours  à Sallagriffon, petit village perché dans les montagne chez des amis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deux jours après, je suis reparti direction la frontière Italienne. J&amp;rsquo;ai emprunté la vallée de la Tinée dans un premier temps puis je suis monté à Isola 2000 pour passer le col de la lombarde (2350m) qui marque la limite entre les deux pays. L&amp;rsquo;ascension à été longue mais conclue avec succès.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis redescendu du côté italien vers Cuneo puis j&amp;rsquo;ai traversé les plaine du Piémont très fertiles pleine de verger (photo ci dessous). Dans les longues lignes droite sans dénivelé de la plaine du Pô, le cargo était vraiment à son aise, on sent bien qu&amp;rsquo;il a été conçu pour rouler sur le plat.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;kg-gallery-card kg-width-wide&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;kg-gallery-container&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;
    

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/DSC00251.JPG&#34; width=&#34;1616&#34; height=&#34;1080&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/DSC00286.JPG&#34; width=&#34;1616&#34; height=&#34;1080&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/20200822_190640.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;2268&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/DSC00355.JPG&#34; width=&#34;1616&#34; height=&#34;1080&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;figcaption&gt;Roquesteron (Parc des Préalpes au dessus de Nice) / Isola 2000 - Col de la lombarde - Passage obligé pour l&amp;#39;Italie / Les vergés du Piemont / Le lac de Guarde&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Je suis passé ensuite à Turin que j&amp;rsquo;ai pris de temps de visiter, son architecture est sobre et détaillée, elle est calme et fraîche, et j&amp;rsquo;ai même rencontré des vélo cargo ! Seul regret, je n&amp;rsquo;ai pas pu faire le musée égyptien à cause des restriction covid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai quitté la ville dans l&amp;rsquo;après midi pour aller me posé chez Cinzia rencontré via Warmshower à Arborio. J&amp;rsquo;ai ensuite grimpé vers le lac majeur puis vers Brescia en traversant la Lombardie. Les centres commerciaux remplacent les champs de céréales, les axes de transport sont partout, on se croirait en Île de France !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La comparaison est pas si éloignée car Milan (chef lieu de la Lombardie) est la capitale économique du pays.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis ensuite arrivé dans la grande ville de Brescia que j&amp;rsquo;ai visitée (surtout son château) et dans laquelle j&amp;rsquo;ai trouvé un chouette magasin de vélo &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.facebook.com/brecycling.ciclofficina/?__cft__[0]=AZU9meWoK-nOvNmE12WocYixctCz1TuY5q0feysH4hCHtr0P3AAcW0cKJiqQ2IAcpCLDgAsyp3CNZcvvkz8fZK0PucZePPCv61yaYpTSq4gN9_Vp8RlkwD9AznKWG-E5cdTrY7Ufol4_PGAuSY5Bbmn6fEl3UJ-XDYbpLTDUk_vsbax7UAz3Vg-SDHTK2UQzdz0&amp;amp;__tn__=kK-R&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Brecycling ciclofficina&lt;/a&gt;, un endroit rassemblant un artiste dessinant des vêtements pour cycliste et un espace de réparation de vélo ayant pour but de former les jeunes pour les réinsérer sur la marché du travail. Coup de chance, le responsable David a fait un erasmus à Lyon, nous avons donc pu discuter vélo en Français pendant une partie de l&amp;rsquo;après midi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite je suis remonté sur lac de Garde par la rive Ouest, plus dangereuse que la rive est que j&amp;rsquo;avais pris en 2017 car beaucoup de tunnels étroits (10km) et de trafic. Mais dans l&amp;rsquo;objectif de passer sur la nouvelle piste cyclable suspendue ! Finalement, elle est jolie mais toute petite (2km) et remplie de touristes à cette période &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrivé à Riva del guarda, je me suis posé quelques jours pour visiter les environ avec des amis habitat la bas. J&amp;rsquo;ai ensuite passé une semaine dans un ferme à Rovereto pour aider à la récolte de sarriette (herbe pour les infusion) et à la fabrication de sauce tomates pour de délicieuse pizza maison ;)&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;kg-gallery-card kg-width-wide&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;kg-gallery-container&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;
    

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/20200825_154320.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;2268&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;figcaption&gt;Ramassage de la Sarriette / Fabrication de sauce tomate à Rovereto&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;h3 id=&#34;lac-de-garde---vienne&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#lac-de-garde---vienne&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Lac de Garde - Vienne
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Après cette pause à la ferme, je suis sorti des Alpes avec une majorité de belles piste cyclables. Je suis passé à Trévise où j&amp;rsquo;ai fais une belle balade dans la ville. Il y a pleins de petits canaux et de monuments historique, très cool pour flâner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai ensuite emprunté l&amp;rsquo;eurovelo 8 le long de la côte vénitienne  à la découverte des petits villages de pêcheurs, très calme. Ça à bien changé en arrivant dans la région de Trieste proche de la frontière, j&amp;rsquo;ai bivouaqué au dessus d&amp;rsquo;une ville &amp;ldquo;privée&amp;rdquo; fabriquée de toute pièces face à la mer. J&amp;rsquo;ai pu profiter de la vue gratuitement (et de la douche dans la marina du port). Très drôle d&amp;rsquo;arriver dans cette ville d’ultra riche après trois semaines de voyage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ville de Trieste, elle même est plutôt jolie. Accrochée entre l&amp;rsquo;adriatique et les montagnes, elle est remplie d&amp;rsquo;histoire grâce a position au carrefour de la Croatie, de l&amp;rsquo;Italie et de la Slovénie.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;kg-gallery-card kg-width-wide&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;kg-gallery-container&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;
    

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/20200904_165511.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;2268&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/20200906_193751.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;2268&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/20200909_114716.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;2268&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/IMG-20200909-WA0002.jpg&#34; width=&#34;1600&#34; height=&#34;1200&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;figcaption&gt;Les Alpes italiennes / Porto Piquolo (bivouac au dessus de la crique) / Les routes slovène avec Peter&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;En sortant de Trieste, on passe directement en Slovénie. Après 80km, je suis arrivé à la capitale Ljubljana qui est une belle ville à taille humaine, il y a pleins de choses à visiter, j&amp;rsquo;y ai aussi rencontré  Peter, un warmshower très sympa ! Nous nous sommes baladés dans la soirée pour aller voir un chouette concert dans un squat de la ville.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il m&amp;rsquo;a accompagné, le lendemain, sur la route jusqu&amp;rsquo;à la frontière, nous avons grimpé ensemble le col à 1200m qui sépare la Slovénie de l&amp;rsquo;Autriche puis il est répartis vers Ljubljana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai ensuite attaqué seul la traversée de la haute Autriche jusqu’à Vienne, dès le premier soir en Autriche, j&amp;rsquo;ai rencontré Karin et son fils Peter qui m&amp;rsquo;ont proposés de m&amp;rsquo;héberger pour la nuit. Leur maison est un paradis pour animaux, ils hébergent une dizaine de chiens et de chats issus de chenils. J&amp;rsquo;ai passé un super bonne soirée à discuter via Google Traduction (Français-Allemand). Le jours suivant elle m&amp;rsquo;a invité à allé mangé chez sa fille Michaela , j&amp;rsquo;ai passé un très bon moment avec eux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai continuer ma traversée des Alpes pour arriver à Semmering, dernier col avant la plaine de basse Autriche. J&amp;rsquo;ai enfin retrouvé du plat, le cargo aime bien :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrivé à Vienne, j&amp;rsquo;ai rencontré Charles, professeur au Lycée Français qui m&amp;rsquo;a fait visiter la ville de nuit et m&amp;rsquo;a prêté sa chambre dans sa chouette coloc. J&amp;rsquo;ai ensuite fais le tour des associations / cafés vélo de la ville, et j&amp;rsquo;ai rencontré pleins de personnes sympa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vienne possède un très bon réseaux cyclable qui peut rivaliser sans pâlir à celui d&amp;rsquo; Amsterdam, c&amp;rsquo;est une belle ville pour le vélo.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;kg-gallery-card kg-width-wide&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;kg-gallery-container&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;
    

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/DSC00528.JPG&#34; width=&#34;1616&#34; height=&#34;1080&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/DSC00584.JPG&#34; width=&#34;1616&#34; height=&#34;1080&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;figcaption&gt;Karin et Peter qui m&amp;#39;ont accueillis en Autriche / La cathédrale St Stephen de Vienne / Bivouac sur le Danube avant la frontière Allemande&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;h3 id=&#34;vienne---zürich&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#vienne---z%c3%bcrich&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Vienne - Zürich
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Après deux jours de pause dans la capitale autrichienne, durant lesquels j&amp;rsquo;ai flané dans les rues, visiter les magasins de vélos locaux, je suis reparti vers l&amp;rsquo;ouest direction la france :). La route que j&amp;rsquo;ai tracé jusqu&amp;rsquo;en Allemagne suit une grande partie de l&amp;rsquo;eurovelo 6 qui relie l&amp;rsquo;atlantique à la mer noire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sortie de Vienne c&amp;rsquo;est faite par les rives du fleuve qui m&amp;rsquo;ont menées quelques dizaines de km plus loin à la centrale nucléaire de Epersdorf, jamais mise en fonction à cause d&amp;rsquo;un référendum autrichien contre le nucléaire 🙂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le long du danube, j&amp;rsquo;ai rencontré Bath et Chloé, deux français sur la route des Balkans, on a mangé ensemble en partageant nos anecdotes de voyage et en s&amp;rsquo;échangent quelques bouquins déjà lu par chacun 😉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En suivant le Danuble, je suis arrivé à Linz, 3ème ville de l&amp;rsquo;Autriche. Elle est très industrielle mais à gardé un beau centre ville qui possède la plus grande cathédrale d&amp;rsquo;Autriche, rien que ça ! J&amp;rsquo;ai rencontré des chouettes cyclistes au hasard des rues dans le magasin de vélo cargo &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.facebook.com/ZumRostigenEsel/?__cft__[0]=AZVGXeezDFvaVvpL1QzVoCfsmmokmauWr9ZQkWyMTozdLt2kbG72u_aDSr4GiEPkW6y-ZYrL5yJz-w1nhK6VRGCLiMT9GeWphOKy4HesTkkeofjL8I5fVL6r4vCIV4L40znwPSel4t7MjafCprGNE9ZAjGPO6DSp1TaDNBUAI7AyjSy-4-Y_h4PkjRsKrFyGRdQ&amp;amp;__tn__=kK-R&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Zum rostigen Esel&lt;/a&gt; et à la Bike kitchen de Linz (atelier d&amp;rsquo;autoreparation velo), ou j&amp;rsquo;ai pu dévoiler quelque peu mes roues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le soir venu, je suis arrivé chez Greti et Peter rencontrés via warmshower qui m&amp;rsquo;ont accueillit extrêmement gentillement dans leur grande maison partagée. Merci encore.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une fois Linz passée, la frontière allemande se rapproche, je la franchie le long de la rivière  Inn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai suivi la rivière Inn durant une journée pour arriver en Bavière, dans la région de München. N&amp;rsquo;ayant pas trouvé d&amp;rsquo;hote dans Munick, j&amp;rsquo;ai passé la journée à visiter la ville. Elle est bien plus grande que je ne l&amp;rsquo;imaginai (2 000 000 d&amp;rsquo;habitants) le centre ville est très majestueux. Ente les parcs et les monuments, j&amp;rsquo;ai fait un détour par le château de Nympheburg, considéré comme le Versailles Allemand (je préfère Versailles quand même ;) )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai remarqué qu&amp;rsquo;une grande partie des locaux portent des tenues traditionnelles bavaroise, ça met bien dans l&amp;rsquo;ambiance !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après Munick, j&amp;rsquo;ai filé plein est à travers la Bavière. Les paysages sont très vert et très vallonnés. 2000m de D+ sur 2 jours&amp;hellip; J&amp;rsquo;ai du repasser le petit plateau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après d&amp;rsquo;ultimes côtes bavaroises, je suis arrivé sur les rives du lac Constance qui établit la frontière entre l&amp;rsquo;Autriche, l&amp;rsquo;Allemagne et la Suisse.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;kg-gallery-card kg-width-wide&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;kg-gallery-container&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;
    

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/DSC00593-1.JPG&#34; width=&#34;1616&#34; height=&#34;1080&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/20200921_164411.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;2268&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/DSC00618.JPG&#34; width=&#34;1616&#34; height=&#34;1080&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;

    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;figcaption&gt;München / Piscine publique en Bavière / Paysage de Bavière&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai pris le ferry à Meersburg pour traverser lac de Constance. Attention il a plusieurs compagnies qui proposent la traversée, il faut choisir l’embarcadère municipal ou la traversée est seulement à 4 euros ;). J&amp;rsquo;ai ensuite remonté le Rhin en retrouvant l&amp;rsquo;eurovelo 6 jusqu&amp;rsquo;à la frontière Suisse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite je suis passé par Winterthur, belle ville industrielle Suisse, pour arriver à Zurich avec une pause bien méritée car la pluie et le froid arrivait à grand pas !&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;zürich---la-rochelle&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#z%c3%bcrich---la-rochelle&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Zürich - La Rochelle
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En arrivant à Zürich j&amp;rsquo;ai rencontré Jacques par warmshower, il m&amp;rsquo;a offert un repos nécessaire. J&amp;rsquo;ai pu visiter la ville, participé à une vélorution (photo ci dessous :) ) et surtout m&amp;rsquo;équipé de vêtements chaud pour faire fasse au changement de saison :)&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;kg-gallery-card kg-width-wide&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;kg-gallery-container&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;
    

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/20200925_204724.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;2268&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/DSC00667.JPG&#34; width=&#34;1616&#34; height=&#34;1080&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;figcaption&gt;Critical Mass à Zürich /Parking souterrain Suisse, idéal pour passer un nuit pluvieuse&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;En partant de Zurich, je me suis fait surprendre par une averse qui a durée jusqu&amp;rsquo;à tard dans la nuit. Je ne suis mis à l&amp;rsquo;abris dans un parking souterrain dans lequel j&amp;rsquo;ai finalement passé la nuit pour partir à 5h le lendemain matin en direction de la France !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre la fatigue de la nuit, l’atmosphère froide et humide et le magnifique levé de soleil sur les montagnes Suisse (photo sur demande), ces 70km qui séparent Zurich de la frontière française m&amp;rsquo;ont parus irréels et se sont encrés profondément dans ma mémoire :)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t74/1/16/1f1eb_1f1f7.png&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;En passant la frontière Française j&amp;rsquo;étais heureux de retrouver des francophone et mon pays. Après un rapide passage en Alsace, je me suis enfoncé dans la France à travers la Franche comté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai visiter la petite ville de Montbéliard et son château des ducs de Wurtemberg. L&amp;rsquo;histoire de la ville longtemps rattachée à a la grande famille germanique et enclave protestante en France est très intéressante (le guide y es pour beaucoup). Je suis ensuite passé à Besançon ou j&amp;rsquo; ai visité la citadelle majestueuse et la ville en contrebas, encore une belle œuvre de Vauban.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;kg-gallery-card kg-width-wide&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;kg-gallery-container&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;
    

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/20200930_130453.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;2268&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/20201005_222242.jpg&#34; width=&#34;1142&#34; height=&#34;767&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/DSC00723.JPG&#34; width=&#34;1616&#34; height=&#34;1080&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;

    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;figcaption&gt;Le canal du Rhône au Rhin / La Loire / Paysage Bourguignon&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;En quittant Besançon, j&amp;rsquo;ai emprunté le canal du Rhône au Rhin jusqu&amp;rsquo;à Dôle . Je suis arrivé dans la petite ville dans l&amp;rsquo;après midi et j&amp;rsquo;ai été étonné de son patrimoine culturel remarquable. J&amp;rsquo;ai visité la cathédrale et le musée dans la maison natale de Pasteur, plutôt chouette.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai ensuite rejoins sous la pluie la ville de Beaune, dans laquelle j&amp;rsquo;ai visité les fameux hospices et fais une belle visite de ce haut lieux de la Bourgogne. Je vous conseille au passage l&amp;rsquo;application &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.voxinzebox.baladesenbourgogne&amp;amp;hl=fr&amp;amp;gl=US&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Balades en bourgogne&lt;/a&gt; qui m&amp;rsquo;a permis de faire une superbe visite gratuite de la ville.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après quelques km sur la vélo route des cotaux de Bougogne, je suis  arrivé à Chagny ou je me suis posé dans la coloc d&amp;rsquo;Audrey rencontrée via Warmshower, très bel endroit plein d&amp;rsquo;agréables jeunes gens qui m&amp;rsquo;a permis d&amp;rsquo;éviter la tempête &amp;ldquo;Alex&amp;rdquo; qui a déferlée sur la France (25mm d&amp;rsquo;eau sur la journée) !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après cette petite pause, je me suis lancé sur la dernière section d&amp;rsquo;eurovelo 6 pour rejoindre la Loire. Arrivé sur le fleuve, j&amp;rsquo;ai quitté l&amp;rsquo;ev6  en direction de l&amp;rsquo;Allier via Moulin. Je me suis posé chez Daniel à Bourbon l&amp;rsquo;Archambeau avec qui j&amp;rsquo;ai parlé de ses voyages à vélo en Israël et de géométrie sacrée !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La traversée de l&amp;rsquo;Allier c&amp;rsquo;est faite en partie sous la pluie, j&amp;rsquo;ai pu quand même profiter d&amp;rsquo;une accalmie nocturne pour traverser &amp;rsquo;&amp;rsquo; plus grande cheneraie d&amp;rsquo;Europe &amp;rsquo;&amp;rsquo; (la forêt de Tronçais) planté par Mazarin, sensations assurée ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai ensuite traversé les départements du Cher, de l&amp;rsquo;Indre et de la Vienne. Je pensai traverser un désert mais je rencontre plein de villes de taille moyenne jolies (la Châtre, Argenton sur creuse, Montmorillion).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une fois passé la Vienne, je me sent presque chez moi, je traverse ces derniers kilomètres en direction de l&amp;rsquo;océan avec avidité.  La veille de mon arrivée, je dors chez Stéphane et Fanny rencontrés sur un étang de pêche des deux Sèvres, chouette rencontre pour ponctuer cette belle aventure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;arrive le lendemain à la Rochelle, heureux de retrouver toute la famille et un lit sec et confortable. Un peu fatigué mais très heureux de ces deux mois à vélo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merci à vous d&amp;rsquo;avoir lu ce petit récit de mon aventure !&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/DSC00743.JPG&#34;
    alt=&#34;Arrivée à La Rochelle&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;
      &lt;p&gt;Arrivée à La Rochelle&lt;/p&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quel matériel choisir pour partir à vélo ?</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/quel-materiel-pour-un-voyage-a-velo/</link>
        <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 09:38:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/quel-materiel-pour-un-voyage-a-velo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/dsc00232_1.jpg" alt="Featured image of post Quel matériel choisir pour partir à vélo ?" /&gt;&lt;p&gt;Le voyage en vélo c&amp;rsquo;est un saut dans le vide ! Partir plusieurs jours à bicyclette, ça laisse rêveur mais milles questions se posent pour les néophytes. Essayons d’éclaircir tout ça ensemble.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vais essayer dans ce billet de partager ma petite expérience de voyageur à vélo sur la question : Quel matériel choisir pour partir à vélo ? Un point au combien important car il conditionnera une partie de votre aventure et vous permettra de grappiller un confort bienvenu ;)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-destrier&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#le-destrier&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Le destrier
&lt;/h2&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/destrier--1-.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;La première chose à laquelle on pense est le vélo ! Est-il assez léger ? Supportera-t-il des sacoches chargés ? SPOILER : Un vélo bien entretenu est toujours prêt à partir en voyage !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Néanmoins si vous êtes à la recherche du &amp;ldquo;vélo de voyage&amp;rdquo; de vos rêves, sachez qu&amp;rsquo;il doit coller au cahier des charges suivants (non exhaustif)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le cadre
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;acier est recommandé (plus souple que l&amp;rsquo;aluminium et le carbone, vous pourrez aussi compter sur sa longévité&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La bonne taille ! partir avec un vélo trop petit / trop grand, c&amp;rsquo;est une sacré épine dans le pied &amp;hellip; Pour les grand voyage, faire une étude posturale peut être intéressant pour régler plus finement son destrier.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La transmission
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 ou 3 plateaux&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;7/8/9 vitesses, au-delà les chaines sont plus fragiles et s&amp;rsquo;usent vite en vélo de voyage (3 chaines 11 vitesses sur &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://blog.theomarty.fr/le-grand-tour-des-alpes-a-velo-cargo/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;4000km en 2020&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les roues
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;28&amp;quot; ou 26&amp;quot; au moins 32 rayons, c&amp;rsquo;est bien solide. Bien vérifier la tension des roues avant de partir, même pour un vélo neuf.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une dynamo dans le moyeu de la roue avant permet d&amp;rsquo;alimenter vos lampes et de recharger vos batteries, &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.sp-dynamo.com/index.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Shutter precision&lt;/a&gt; ou &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://berthoudcycles.fr/fr/692-moyeu-dynamo-son-28-32trs-noir-ref303211303212.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;SON&lt;/a&gt; sont des références&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les freins
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;V brake (durabilité, simple à changer, freinage +)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A disque Mécanique (bonne durabilité, freinage ++) éviter les freins hydrolique en voyage car la maintenace du système peut être compliquée.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le cintre
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Guidon papillion / Guidon route à vous de choisir, l&amp;rsquo;essentiel est d&amp;rsquo;avoir plusieurs positions pour soulager les bras et le dos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La selle
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Elle doit être confortable ce qui ne veut pas dire molle, Brooks/Idéale (cuir) SMP (plastique) sont des références&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;son-kit-dentretien&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#son-kit-dentretien&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Son kit d’entretien
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Qui veut voyager loin, ménage sa monture - Racine&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/kit.jpeg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Je pars toujours avec le petit kit d’entretien suivant&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Les outils&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Multi tool (je suis très content de celui &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bike24.com/p217140.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;là&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pince (lezerman)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 ou 3 démonte pneus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une bonne pompe : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.topeak.com/global/en/products/mini-pumps/248-mini-morph-&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;la mienne&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Les consommables&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Burette d&amp;rsquo;huile&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelques maillons rapide (pas trop lourd)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Petit kit de visseries du vélo
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Astuce : Avant de partir remplir tout les pas de vis dispo sur le cadre de ton vélo, ça le protège de la rouille et ces vis supplémentaires te seront utiles pour réparrer en cas de pépin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un bon paquet de rustines et la colle associée&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une ou deux chambres à air (en cas de grosse crevaison)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un peu de cordelette&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Des coliers de serrage en plastique (Utile +++)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour mes voyages en Europe, je n&amp;rsquo;ai jamais eu de problème pour trouver des pièces d&amp;rsquo;usure (patin de frein, chaîne, pneus, etc). Si vous partez plus loin, il faudra sûrement les ajouter à votre kit pour être autonome ;)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-bivouac&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#le-bivouac&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Le bivouac
&lt;/h2&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/bivi.jpeg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La tente
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pour moi, 4 critéres important (faible poids / faible volume / Absyde / autoportée)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En 2020 je suis parti avec la &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.decathlon.fr/p/tente-de-trekking-autoportante-3-saisons-trek-900-grise-1-personne/_/R-p-305777?mc=8545744&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Trek 900 1 place de décathlon&lt;/a&gt;, satisfait à 100%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.msrgear.com/fr/tentes/backpacking-tents/tente-de-randonn%C3%A9e-ultral%C3%A9g%C3%A8re-hubba-hubba-nx-pour-deux-personnes/06204.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;MSR hubba hubba&lt;/a&gt; et la &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.nemoequipment.com/product/kunai/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Nemo Kunaï&lt;/a&gt;  sont des références&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le matelas
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Je pars avec le &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.decathlon.fr/p/matelas-de-trekking-gonflable-trek-700-air-l-jaune/_/R-p-189392?mc=8493395&amp;amp;c=OCRE&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Trek 700 de décathlon&lt;/a&gt;, satisfait à 100%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un oreiller gonflable en supplément est un bonne idée&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le duvet
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Je suis toujours parti avec un Duvet lafuma très compact (confort 6°) suffisant pour l&amp;rsquo;été mais juste pour la montagne. Je prévois d&amp;rsquo;investir dans le &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.rayonrando.com/sacs-de-couchage-10c-a-5c/1857-sac-de-couchage-down-ultralite-300.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Wisla 300&lt;/a&gt; (bon ration volume/prix/qualité)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si vous partez hors mois d&amp;rsquo;été, prévoir un duvet avec un température de confort autours de 0°, attention au volume !&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Boule quies (car on ne choisi pas toujours ces voisins ;) )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une frontale : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.manomano.fr/p/lampe-frontale-petzl-tactikka-noire-compacte-250-lumens-e093ha00-13758971#/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;la mienne &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-bureau&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#le-bureau&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Le bureau
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pour s&amp;rsquo;orienter, donner des nouvelles au proches, garder un trace de l&amp;rsquo;aventure, j&amp;rsquo;embarque un peu d&amp;rsquo;électronique, le moins possible !&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Génération d&amp;rsquo;électricité
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;En 2020 je suis parti avec un chargeur solaire 20W (c&amp;rsquo;est le minimum)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pour avoir une alimentation pérenne un adpatateur dynamo / USB comme le &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.cyclo-randonnee.fr/rechargement-200/chargeur-sinewave-revolution-2543.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Sinwave Revolution&lt;/a&gt; est une bonne solution&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stockage d&amp;rsquo;électricité
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Batterie externe 10 000mah (3/4 jours d&amp;rsquo;autonomie)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-cuisine&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#la-cuisine&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;La cuisine
&lt;/h2&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/10/bouffe.jpeg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Après une bonne journée de vélo, un repas chaud est la meilleure des récompenses. En 2020, je suis parti sans réchaud pour économiser sur le poids de mes bagages et puis j&amp;rsquo;ai craqué, j&amp;rsquo;en ai acheté un en Italie !&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le réchaud
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;En 2020 j&amp;rsquo;ai acheté le &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.decathlon.fr/p/rechaud-a-gaz-leger-avec-piezo-de-trek-trek-500-compact/_/R-p-310238?mc=8559534&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Trek 500 compact de décathlon&lt;/a&gt;, j&amp;rsquo;en suis très content&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En europe, vous trouverez des cartouches de gaz si vous partez loin regardez du coté des réchaud à essence.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La popote : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.decathlon.fr/p/popote-camp-du-randonneur-mh100-inox-1-personne-1-1l/_/R-p-174674?mc=8492724&amp;amp;c=GRIS&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;la mienne&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La cuitochette : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.planetx.co.uk/i/q/CPJOBTSK/jobsworth-titanium-spork-and-knife&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;la mienne&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un bon couteau&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-pharmacie&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#la-pharmacie&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;La pharmacie
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;On ne l&amp;rsquo;ouvre pas souvent, mais on ne s&amp;rsquo;en séparerai pour rien au monde. La mienne est un peu trop compact, je le sais. On y retrouve quand même :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Granules d&amp;rsquo;arnica / Quelques cachets de dolipranes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Panssements standard / Panssement ampoules / lingettes désinfectantes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciseaux pliants&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pince à épiler (sert aussi à extraire les épines en cas de crevaison)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-dressing&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#le-dressing&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Le dressing
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Petite liste des vêtements que j&amp;rsquo;emporte pour partir une semaine ou deux mois&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Une veste imperméable / pantalon de pluie (si voyage hors mois d&amp;rsquo;été)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un short + un short évolutif en pantalon&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une polaire&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2/3 teeshirt merinos (moins d&amp;rsquo;odeur)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3/4 paires calçon / chaussettes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sandales / Chaussures fermé déperlantes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paire de gant (hors mois d&amp;rsquo;été)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;On a fait le tour du matériel que je vous conseille / que j&amp;rsquo;utilise, si vous avez des questions ou des précisions à apporter à ce billet, je suis disponible &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.facebook.com/TheoAVelo/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;ici&lt;/a&gt; pour en discuter !&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tour de Bretagne à vélo</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/tour-de-bretagne-a-velo/</link>
        <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 11:43:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/tour-de-bretagne-a-velo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/03/20190822_155318-min.jpg" alt="Featured image of post Tour de Bretagne à vélo" /&gt;&lt;h2 id=&#34;itinéraire&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#itin%c3%a9raire&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Itinéraire
&lt;/h2&gt;&lt;iframe src=&#34;https://www.bikemap.net/en/r/5246558/widget/?width=640&amp;amp;height=480&amp;amp;unit=metric&#34; width=&#34;840&#34; height=&#34;480&#34; border=&#34;0&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34;&gt; &lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Au mois d’août 2019, j&amp;rsquo;avais prévu un voyage à vélo avec mon petit frère Tristan. Nous étions parti pour remonter la vélo Francette jusqu&amp;rsquo;en Normandie, mais nous avons changé d&amp;rsquo;avis pour nous orienter vers un petit tour de la Bretagne à Vélo et nous avons bien fait !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-matériel&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#le-mat%c3%a9riel&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Le matériel
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Théo : Giant Anyroad 2014 + Sacoches avant Ortlieb et sacoche de bikepackaging de selle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tristan : Riverside 700 1997 + Sacoches arrières Ortlieb&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/03/20190821_092836.jpg&#34;
    alt=&#34;Les montures à vide&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;
      &lt;p&gt;Les montures à vide&lt;/p&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;le-voyage&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#le-voyage&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Le voyage
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tout les ans, j&amp;rsquo;essaye de partir à vélo avec mon petit frère Tristan qui a contracté lui aussi le virus du vélo voyage ! Cela fait trois ans que l&amp;rsquo;ont part ensemble, et cette année, c&amp;rsquo;est la Bretagne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;16 août&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous nous sommes retrouvé le 16 août et j&amp;rsquo;ai fixé un parcours de 700km pour faire le tour de l&amp;rsquo;Armorique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au départ de Nantes, l&amp;rsquo;itinéraire pour la Bretagne était toute tracée, nous avons pris la route du canal de Nantes à Brest en longeant les bords de l&amp;rsquo;Erdre. Il ne m&amp;rsquo;arrive par souvent de partir de chez moi pour un voyage à vélo, alors je savoure ce moment  :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré l&amp;rsquo;émotion du départ, j&amp;rsquo;étais un peu inquiet. Je suivais la météo avec attention et les trois jours suivant le départ étaient annoncés pluvieux (approx  10mm par jour pendant 3 jours) &amp;hellip;  et oui même en août ! Il y a plus de saison ma petite dame !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mes prières au bon dieu n&amp;rsquo;ont pas suffi, et nous avons été rattrapés sur les nuages dès le premier soir de voyage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;17 août&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abrités par les arbres en bordure du canal, notre première nuit c&amp;rsquo;est bien passée mais la pluie a continuée toute la journée du lendemain ! Le deuxième jour à midi nous sommes arrivés à Redon tout mouillés, et avec 4 crevaisons au compteur car un malheur n&amp;rsquo;arrive jamais seul :)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/03/20190817_120039.jpg&#34;
    alt=&#34;Arrivée à Redon trempé&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;
      &lt;p&gt;Arrivée à Redon trempé&lt;/p&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Prévoyant avec cette météo compliqué, j&amp;rsquo;avais contacté un hôte Warmshower sur notre route qui nous a accueilli en début de soirée pour nous éviter une deuxième nuit sous l&amp;rsquo;eau. Merci encore à &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://fr.warmshowers.org/user/146039&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Daniel et sa famille&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;18 août&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revigorés par cette nuit au chaud, nous sommes repartis sous le soleil breton ! Nous avons mangés devant le chateau de Josselin et l&amp;rsquo;itinéraire du canal a commencé a être plus agréable pour mes pneus fragilisés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans l&amp;rsquo;après midi, nous avons quittés le canal après Saint Samson pour nous enfoncer dans la Bretagne. L&amp;rsquo;objectif était de couper le détour que fait le canal en passant par Pontivy. Après 10km nous nous sommes retrouvés sur l&amp;rsquo;itinéraire d&amp;rsquo;une course de vélo semi pro, c&amp;rsquo;était très drôle d&amp;rsquo;arriver là avec nos vélos chargés à 20kg ! Nous avons finalement récupérés le canal en fin d&amp;rsquo;après midi à Mur de Bretagne.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/03/20190819_082202.jpg&#34;
    alt=&#34;Bivouac à coté de Bon repôt&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;
      &lt;p&gt;Bivouac à coté de Bon repôt&lt;/p&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;19 août&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après une nuit en bivouac reposante au bord du canal, nous sommes repartis sur le route de Brest. Au milieu de la matinée, nous nous sommes rendu compte que notre itinéraire suivait celui du &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.paris-brest-paris.org&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Paris - Brest - Paris&lt;/a&gt;, une grande course cycliste amateur qui est organisée tout les 4ans !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons décidé de suivre leur route, même si nous allions pas a la même allure, 20km/h pour nous contre 25 pour eux. Et nous avons bénéficié du soutient des supporters sur le bord de la route même si ils se doutaient nous ne faisions pas parti de la course. Avec tout ces encouragements avons  roulé 60km dans l&amp;rsquo;après midi, pour arriver à portée de Brest en début de soirée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contrairement aux participants du PBP, nous nous sommes posés dans au camping municipal de Sizun pour récupérer de notre belle journée de voyage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;20 août&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain, nous avons repris notre trajet toujours escortés par les cyclistes avec qui nous avons discutés et nous sommes arrivés dans Brest sous les applaudissements :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A midi, nous avons quittés la route du PBP pour partir vers le Nord de la Bretagne et laisser les cyclistes finir leur course vers Paris (encore 800km pfiou ..)&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;kg-gallery-card kg-width-wide&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;kg-gallery-container&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;
    

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/03/20190820_111129-0-.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;2268&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/03/20190820_121234.jpg&#34; width=&#34;2592&#34; height=&#34;1944&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;figcaption&gt;Paris - Brest - Paris&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Nous avons ensuite pris la route de Lannion ou nous avons posés notre tente dans la soirée avec au programme une salade de pâte sous un couché de soleil bien mérité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;20 août&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durant cette deuxième partie du périple, nous avons essayé de suivre la &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.francevelotourisme.com/itineraire/25&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Vélomaritime - EuroVelo 4&lt;/a&gt;, mais elle reste très segmentée sur cette section, il manque encore de nombreux aménagements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes redescendu tranquillement sur Binic et Pordic avant d&amp;rsquo;arriver à Saint Brieuc, l&amp;rsquo;arrivée c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;ailleurs faite via une voie rapide dans laquelle une voie était réservée aux vélos.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/03/20190822_155318.jpg&#34;
    alt=&#34;Arrivée à Saint Brieuc sur la Rocade&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;
      &lt;p&gt;Arrivée à Saint Brieuc sur la Rocade&lt;/p&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;A la fin de journée, nous sommes arrêtés dans un camping de la ville balnéaire de Erquy. L&amp;rsquo;ambiance était différente mais nous en avons profiter pour manger au restaurant !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;21 août&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cap sur Saint Malo, c&amp;rsquo;était une découverte pour Tristan et moi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre arrivée dans ville à été un peu laborieuse, je voulais passer par la centrale marémotrice de la Rance, mais aucun itinéraire vélo n&amp;rsquo;est prévu pour rejoindre la ville, il a fallu faire du vtt et porter les vélo dans le parc de la briantais pour s&amp;rsquo;en sortir !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après cela, nous avons visités la ville dans l&amp;rsquo;après midi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;22 août&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de Saint Malo jusqu&amp;rsquo;au mont Saint Michel, l’itinéraire cyclable est bien balisé, nous sommes arrivés au Mont rapidement dans la matinée.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/03/20190824_115348.jpg&#34;
    alt=&#34;La belle piste vers le Mont Saint Michel&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;
      &lt;p&gt;La belle piste vers le Mont Saint Michel&lt;/p&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;A noter : Les vélos ne sont pas acceptés dans le mont, il faudra les laisser en amont l&amp;rsquo;accès au mont et finir à pied.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après un bon repas et une balade sur les murailles nous avons décidés de repartir vers Rennes dans l&amp;rsquo;après midi ! Nous avions 60 km qui ont été rapidement bouclés !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes arrivés pile à l&amp;rsquo;heure pour prendre le dernier TER vers Nantes !&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/03/20190824_180819.jpg&#34;
    alt=&#34;Arrivée à Rennes&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;
      &lt;p&gt;Arrivée à Rennes&lt;/p&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

</description>
        </item>
        <item>
        <title>Montauban - Montélimar à vélo</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/montauban-montelimar-a-velo/</link>
        <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 22:14:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/montauban-montelimar-a-velo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/DSC00188_1-min.JPG" alt="Featured image of post Montauban - Montélimar à vélo" /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Itinéraire&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.bikemap.net/en/r/5161430/widget/?width=640&amp;amp;height=480&amp;amp;unit=metric&#34; style=&#34;height:680px;&#34; width=&#34;940&#34; height=&#34;680&#34; border=&#34;0&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34;&gt; &lt;/iframe&gt; &lt;div style=&#34;margin: -4px 0 0 5px; height: 16px; color: #889EAC; font-family: sans-serif; font-size: 11px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.bikemap.net/en/r/5161430/&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Cycle Route 5161430&lt;/a&gt; - via &lt;a href=&#34;https://www.bikemap.net&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bikemap.net&lt;/a&gt; - &lt;a href=&#34;https://bikemap.page.link/?link=https://www.bikemap.net/en/r/5161430/&amp;apn=com.toursprung.bikemap&amp;isi=625759466&amp;ibi=com.toursprung.bikemap&amp;st=Montauban+-+montélimar+été+2019&amp;sd=Check+out+this+route+on+Bikemap+by+nithwith!&amp;si=https://media.bikemap.net/routes/5161430/staticmaps/9f8eef20-bd3e-41ba-89b0-794fd7ed0eb6_400x400.jpg&amp;efr=1&amp;utm_source=website&amp;utm_medium=route_widget&amp;utm_campaign=widget_bottom&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Open Route in Bikemap App &lt;/a&gt; &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Deuxième voyage de l&amp;rsquo;été 2019, durant lequel j&amp;rsquo;ai traversé la diagonale du vide avec ma copine Juliette :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;itinéraire était bien plus dénivelé que mon précédent voyage &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://blog.theomarty.fr/paris-amsterdam-a-velo/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Paris - Amsterdam&lt;/a&gt; ce qui présageai des paysages encore plus jolis ! Nous avons démarré notre voyage de Montélimar. Juliette est arrivé en train et moi en Bus de Nantes. Puis nous sommes partis plein est.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190803_195241-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;La première journée a permis de se tester, nous avons fait 90km et 1300m de dénivelé positif sous le soleil du Midi 💕.  Nous sommes passé en Aveyron à midi.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;kg-gallery-card kg-width-wide&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;kg-gallery-container&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;
    

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190804_151335-min.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;2268&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190804_175121-min.jpg&#34; width=&#34;2592&#34; height=&#34;1944&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Avec les grosses chaleurs, nous avons pu nous baigner plusieurs fois dans l&amp;rsquo;Aveyron. De plus la trace que j&amp;rsquo;avais préparé contenait plusieurs section gravel (chemins de cailloux) que nous avons suivi qui nous ont guidé dans des endroit très sauvage et très beaux !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons posé notre tente dans le camping de Belcastel et nous en avons profité pour visiter le village médiéval de nuit. Une joile balade.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190804_183541-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Durant la seconde journée, nous avons avalés 80km pour 1500m de dénivelé. Nous prenons doucement nos habitudes avec les reliefs de la région 😁  Nous profitons de se passage en Aveyron pour rendre visite a mon grand père à la Primaube pour manger un bon aligot saucisses qui nous a régalé ! :P&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190806_114439-min-1.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Après un bivouac dans une grange à coté de Ségur, nous avons pris la direction des gorges du Tarn pour une troisième journée de voyage. La descente sous de soleil de 500m de dénivelé sur 3km a été un peu stressante mais nous avons profité de la fraîcheur des gorges une fois en bas et en particulier de la rivière qui coule au fond des gorges :)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190806_124430-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Nous avons été un peu embêté durant les 40km de gorges par l’afflux de touriste  sur la petite route serpentant au fond de la gorge. Mais nous avons pris notre temps et tout c&amp;rsquo;est bien passé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petite anecdote, j&amp;rsquo;avais prévu sur mon tracé d&amp;rsquo;emprunter la &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.la-gtmc.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;GTMC&lt;/a&gt; (Grande Traversée du Massif Central) dans les gorges du Tarn vers Sainte Enimie, mais le sentier n&amp;rsquo;était pas carrossable&amp;hellip; Nous  avons donc retenté une autre portion moins accidentité le soir même sur 2km !  (mention spéciale à &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.facebook.com/juliette.bonnard.9?__tn__=K-R&amp;amp;eid=ARDNHMSEQMq3Bo4D4-DObQ57l6Hct00eNRPM4x42ukTD1fYNR4i0_lOulh-zxMehd4w9_r2yBiEaNevJ&amp;amp;fref=mentions&amp;amp;__xts__%5B0%5D=68.ARDWwmoADbaElDbzBaTtr7tzP23E6wQIpDADgHM5Er3zwffCk1uJyu3X6qgrZRZhoHhIjOOu43UiEI8LweWCSfU5AUnVxi5-QH_c6v2tSazIeR8zCYmHTwLyG6gbphzaS2blMwlrOcGF0pkS2spSTuLFtx46f34ppplyS-5nkJo7XXyEW16-8Y_zT5OfI4wcaEQA5CWjv4q3U6Jy4jv5sRONonYTVCgVypheZZ7vwk4DHrrk5AoA38GGZgkOePm15CdQQ18qivqND_IXsGQ_OOndAFpur5GWoT5cSWnGNTsDGivY-aW-GQRSroOcclgJKjEGFipbdEHjqAAfm_GB1-cdl7-o&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Juliette&lt;/a&gt; qui l&amp;rsquo;a prise en pneu de 23 💪)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cinquième journée était la plus difficile avec 71km et &lt;strong&gt;1600m&lt;/strong&gt;  &lt;strong&gt;de dénivelé positif&lt;/strong&gt; avec l’ascension du mont Lozère. Nous avons pris un gros orage durant le col qui nous a trempé jusqu&amp;rsquo;au os mais nous sommes arrivés en haut tout sec.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur la route nous nous sommes arrêté à la [Cascade de Runes] de qui donne une super point de vue sur la vallée.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190807_134240-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Dans l&amp;rsquo;après midi, nous avons descendu le dénivelé et nous nous sommes baignés dans le lac de Villefort en fin d&amp;rsquo;après midi, une juste récompense pour les efforts de la matinée. Puis nous nous sommes posé au camping de &amp;ldquo;Le Mas des Sédariès&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, nous avons entamé, notre dernière journée de vélo, nous avons débuté la journée avec descente vers l&amp;rsquo;Ardèche avec un petit passage dans le  Gard. Cette arrivée dans le midi nous as valus des bons coups de soleil :) puis nous nous sommes baignés dans l&amp;rsquo;Ardèche, la chaleur était trop forte pour résister !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans après midi nous avons continué vers Montélimar. En fin d&amp;rsquo;après midi, nous avons posé notre bivouac en haut d&amp;rsquo;une montage au top avec coucher de  soleil 💕 (et une danette 😋)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes redescendu tranquillement sur Montélimar le lendemain pour aller chercher nos trains respectifs.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/S-lection_101.png&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;En conclusion de ce voyage, l&amp;rsquo;itinéraire est top pour un voyage de 5 jours. Le dénivelé un peu difficile a avaler au début du voyage a été plus doux sur la fin. Les nombreuses rivières sur la route nous ont sauvées de nombreuses fois des chaleurs de ce début de mois d&amp;rsquo;août, c&amp;rsquo;était vraiment top !&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Paris - Amsterdam à vélo</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/paris-amsterdam-a-velo/</link>
        <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 22:18:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/paris-amsterdam-a-velo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190707_120545-min-1.jpg" alt="Featured image of post Paris - Amsterdam à vélo" /&gt;&lt;p&gt;Itinéraire&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.bikemap.net/en/r/5211892/widget/?width=840&amp;amp;height=480&amp;amp;unit=metric&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34; border=&#34;0&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34;&gt; &lt;/iframe&gt; &lt;div style=&#34;margin: -4px 0 0 5px; height: 16px; color: #889EAC; font-family: sans-serif; font-size: 11px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.bikemap.net/en/r/5211892/&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Cycle Route 5211892&lt;/a&gt; - via &lt;a href=&#34;https://www.bikemap.net&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bikemap.net&lt;/a&gt; - &lt;a href=&#34;https://bikemap.page.link/?link=https://www.bikemap.net/en/r/5211892/&amp;apn=com.toursprung.bikemap&amp;isi=625759466&amp;ibi=com.toursprung.bikemap&amp;st=Paris+-+Amsterdam+été+2019&amp;sd=Check+out+this+route+on+Bikemap+by+nithwith!&amp;si=https://media.bikemap.net/routes/5211892/staticmaps/6fd35769-f1fc-47cb-99c4-f8b5d6d0edc3_400x400.jpg&amp;efr=1&amp;utm_source=website&amp;utm_medium=route_widget&amp;utm_campaign=widget_bottom&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Open Route in Bikemap App &lt;/a&gt; &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Hop hop hop ! Un nouveau voyage !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Première balade de l&amp;rsquo;été, au départ de Paris direction Amsterdam ! Au  programme 600km sur 6 jours avec une pause (en est-ce vraiment une ?) de  5 jours est prévue à la frontière Belge pour le &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.facebook.com/hashtag/dourfestival?source=feed_text&amp;amp;epa=HASHTAG&amp;amp;__xts__%5B0%5D=68.ARB33GMXjiIf2E3AmZS4pHp3YOGITKdqQD3gQgyTM_u9Ts0e4uOdjYTdZA5FC2T6iPjGlRCzq94BIJnorrnSNWnPpNM0bzSqX5xAot78v8U1_rPE4n0eNec_Rv0Vqmv0vveHD-gZtwXU4ZvDXUTyAW-yO6vaf1xISMKsVpANphHoQ4RtTik5Qg38REZ83Bv6UeVN74V0iPkdKwsi9_aKIYZ3DVBVoy1IQiYzlS4pn-yHaFqopz_9mPAOyhOOL7oe0GgO3PyIddBB8RucGDynvZLIa6Pjk7CbE3pyWDQM8BIhMKFwVkLlD1pPap7khnHFOWQ6SaHxBXrwWl9q3Rxl5Nvb0hsl&amp;amp;__tn__=%2ANK-R&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;#dourFestival&lt;/a&gt; 😊. Petite nouveauté cette année, je test le voyage léger lowrider + bikepacking.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190706_125726-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai quitté la capitale surchauffée et crepitante le 06 juillet 2019 par le canal d&amp;rsquo;ourq. La sortie de l&amp;rsquo;agglomération parisienne a été facilité par le canal jusqu&amp;rsquo;à Roissy puis on se retrouve en pleine campagne ! Je me suis posé pour bivouaquer tranquillement dans la  forêt de Senlis.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;kg-gallery-card kg-width-wide&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;kg-gallery-container&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;
    

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190707_111319-min.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;2264&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190707_120545-min.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;2268&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Je me sent en forme pour cette seconde journée et avale  110km ! J&amp;rsquo;ai traversé Compiègne  et sa forêt puis j&amp;rsquo;ai longé le canal de Saint Quentin le long duquel je  me suis arrêté ce soir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je me rend compte que ma trace initiale de 250km jusqu&amp;rsquo;à la  Belgique est  trop courte, du coup je décide de faire un détour pour prendre  l&amp;rsquo;eurovelo3 qui me fera passer par Fourmies et Maubeuge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après la visite de la vile de St Quentin, j&amp;rsquo;ai rejoins Hirson par l&amp;rsquo;euro velo 3 qui suis d&amp;rsquo;anciennes voies de chemin de fer très jolies sur ce tronçon. Sur la route je suis passé  par hasard à &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=GGPXjiwlWZc&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Marly Gomont&lt;/a&gt;, l&amp;rsquo;occasion de réécouter le morceau du rappeur Kamini :)  . Je suis arrivé à Hirson juste à temps pour voir la victoire d&amp;rsquo;étape  du Français Julian Alaphillipe ! Super  ambiance dans le village :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite l&amp;rsquo;itinéraire fait un petit crochet par la Belgique. J&amp;rsquo;ai bivouaqué juste à la frontière.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190709_122708-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai quitté l’euro vélo 3 à Maubeuge pour partir vers Valenciennes. Arrêt obligatoire à Jenlain pour tester la bière du même nom puis j&amp;rsquo;ai suivi l&amp;rsquo;Escaut pour arriver chez à la frontière de la Belgique chez les parent de mon beau père pour une nuit confortable.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190711_215034-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Après 5 jours de festival à la frontière Belge, je suis reparti en direction des Pays Bas. La journée de reprise a été calme avec 60km qui m&amp;rsquo;a amenée ce soir dans un petit camping de la banlieue sud de Bruxelles. Déjà, plus personne ne parle français car je suis passé en Flandre :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après une douche et nuit bien méritée, j&amp;rsquo;ai visité de Bruxelles. La grand place mais aussi le palais et les associations de vélo  locales qui m&amp;rsquo;ont briffées sur les routes à emprunter vers le nord du pays :)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190716_165621-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Je me suis donc enfoncé en Flandre et j&amp;rsquo;ai bien fait ! Le réseau vélo  se densifie rapidement à mesure qu&amp;rsquo;on se rapproche de la Hollande et j&amp;rsquo;ai par la suite roulé quasiment que sur les voies rapide vélo (réseau LF). On voit  rapidement l&amp;rsquo;impact de ces routes cyclables, il y a des cyclistes partout, les parcs vélos dans les gares sont bien plus grand qu&amp;rsquo;en wallonie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai passé Anvers puis je suis arrivé aux Pays-Bas 🇳🇱.  Le réseau vélo est le même qu&amp;rsquo;en Flandre mais les aménagements  cyclables sont plus importants, je suis passé dans un tunnel réservé aux  vélos de 1km5.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190717_162320-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Pour traverser Rotterdam, je suis arrivé à l&amp;rsquo;heure de sortie des bureaux, je n&amp;rsquo;avais jamais vu autant de cyclistes 😍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai fais étape à Delft, mon coup de cœur sur ce voyage je pense :) Une ville universitaire très verte et traversé par de nombreux canaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour finir ce voyage, j&amp;rsquo;ai fais un petit détour par La Haye. 60km qui passent pour 30km vu la qualité du réseau vélo 😊. Arrivé à Amsterdam, j&amp;rsquo;ai pris une journée pour le perdre  dans les ruelles et dans les canaux, c&amp;rsquo;était vraiment chouette 😁.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encore un voyage au top, itinéraire, météo, etc. Je valide !&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;kg-gallery-card kg-width-wide&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;kg-gallery-container&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;
    

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190719_113207-min.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;2268&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/S-lection_100.png&#34; width=&#34;1288&#34; height=&#34;966&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/figure&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Week end Kayak bivouac sur l&#39;erdre</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/week-end-kayak-bivouac-sur-lerdre/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 22:02:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/week-end-kayak-bivouac-sur-lerdre/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190330_180204-min-1.jpg" alt="Featured image of post Week end Kayak bivouac sur l&#39;erdre" /&gt;&lt;p&gt;Cela fait plusieurs mois que je salive sur les forums de voyage en kayak ! En lisant des récits de voyage en kayak, ce mode de transport m&amp;rsquo;a séduit, on peut le résumer avec la phrase suivante : La découverte de nouveaux environnements aquatiques sauvages avec un moyen de transport doux !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je fonce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai donc  cherché le kayak adapté a ma pratique sachant que je suis soumis des contraintes importantes :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Faible espace de stockage• Capacité de transport limité à mon vélo cargo• Un budget limité (300/400 euros max)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avec ces contraintes, j&amp;rsquo;ai rapidement exclus les kayaks de mer impossible a transporter. J&amp;rsquo;ai regardé dans un premier temps les canoës de rivière mais j&amp;rsquo;ai vite réalisé que le transport serai compliqué. J&amp;rsquo;ai donc jeté mon dévolu sur un kayak gonflable d&amp;rsquo;occasion de chez décathlon. Le itiwit 1/2 places .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un fois le kayak acheté, je me suis lancé ce week-end dans mon premier trip. J&amp;rsquo;ai préparé une sacoche étanche pour le matériel de bivouac (tente, duvet, etc) , la nourriture pour deux jours et un bon bouquin et c&amp;rsquo;est parti !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;atout majeur du kayak gonflable est qu&amp;rsquo;il est facilement transportable sur mon vélo cargo. J&amp;rsquo;ai pu rejoindre l&amp;rsquo;Erdre (rivière qui coule au nord de Nantes) avec mon vélo et l&amp;rsquo;attacher à l’abri.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190330_112753-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Le gonflage du kayak a pris cinq minutes top chrono, j&amp;rsquo;ai pu ensuite le mettre à l&amp;rsquo;eau facilement (il ne pèse que 15kg contre 25 pour les kayaks rigides). Ensuite c&amp;rsquo;est parti pour 20km de kayak ! Durant l&amp;rsquo;après midi, j&amp;rsquo;ai rencontré d&amp;rsquo;autres kayakistes qui m&amp;rsquo;ont donnés des conseils.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190330_123941-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Après Sucé sur Erdre je me suis aventuré dans une bras de l&amp;rsquo;Erdre plus sauvage ou j&amp;rsquo;ai vu beaucoup de ragondins mais aussi des aigrettes et plusieurs hérons. L&amp;rsquo;avantage du kayak dans des environnements comme ceux ci  est sa capacité a avancer silencieusement pour ne pas déranger le faune locale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin d&amp;rsquo;après midi, je suis arrivé à Nort sur Erdre, j&amp;rsquo;ai repéré sur ma carte une aire de pique nique a proximité pour bivouaquer. Il s&amp;rsquo;agissait en effet de la première écluse du canal de Nantes à Brest. Après discussion avec l&amp;rsquo;éclusier, j&amp;rsquo;ai pu poser ma tente à proximité de écluse.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190330_180204-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Le bivouac c&amp;rsquo;est déroulé sans accro a pars un  ragondin venu fureter dans la poubelle vers 3h du matin qui a décapé dès que je me suis levé.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20190330_185742-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Le lendemain, je suis rentré sur le même itinéraire, j&amp;rsquo;ai croisé deux kayaks qui avaient comme moi bivouac un peu plus loin. J&amp;rsquo;ai croisé une régate au niveau du port de la chapelle sur Erdre, très sympa de voir tout ces bateaux !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En arrivant à mon point de départ, j&amp;rsquo;ai laissé sécher mon kayak au soleil durant une trentaine de minutes puis j&amp;rsquo;ai pu le dégonfler et le plier très facilement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En conclusion, ce week-end était top ! Je vais recommencer rapidement pour aller découvrir les autres rivières qui serpentent autours de Nantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ce qui était top&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Le kayak• Les personnes rencontrées&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ce qui m&amp;rsquo;a manqué :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Les réserves d&amp;rsquo;eau• De quoi se protéger du soleil (lunette, couvre chef, crème, etc)&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Strasbourg - Grenoble à vélo</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/strasbourg-grenoble-a-velo/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 22:04:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/strasbourg-grenoble-a-velo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20180901_070436-min-1.jpg" alt="Featured image of post Strasbourg - Grenoble à vélo" /&gt;&lt;p&gt;Itinéraires&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.bikemap.net/en/r/4593428/widget/?width=640&amp;amp;height=480&amp;amp;unit=metric&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34; border=&#34;0&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34;&gt; &lt;/iframe&gt; &lt;div style=&#34;margin: -4px 0 0 5px; height: 16px; color: #889EAC; font-family: sans-serif; font-size: 11px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.bikemap.net/en/r/4593428/&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Cycle Route 4593428&lt;/a&gt; - via &lt;a href=&#34;https://www.bikemap.net&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bikemap.net&lt;/a&gt; - &lt;a href=&#34;https://bikemap.page.link/?link=https://www.bikemap.net/en/r/4593428/&amp;apn=com.toursprung.bikemap&amp;isi=625759466&amp;ibi=com.toursprung.bikemap&amp;st=Strasbourg+-+Grenoble+Sept+2018+&amp;sd=Check+out+this+route+on+Bikemap+by+nithwith!&amp;si=https://media.bikemap.net/routes/4593428/staticmaps/7930eac4-221e-43be-a14f-2afcbef746af_400x400.jpg&amp;efr=1&amp;utm_source=website&amp;utm_medium=route_widget&amp;utm_campaign=widget_bottom&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Open Route in Bikemap App &lt;/a&gt; &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Matériel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Vélo Théo : Giant any road 2014 + Sachoche ortlieb arrières et rackpack• Vélo Juliette : Vélo de route Gitane 1993 + Bikepacking&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RésuméJour 1 : Strasbourg – Fessenheim (100km)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ce voyage de fin d&amp;rsquo;été 2018, vous sommes partis de Strasbourg. Tout d&amp;rsquo;abord nous avons pris le bus sur le trajet Nantes - Paris - Strasbourg (a cause de notre budjet) , solution qui c&amp;rsquo;est révélée plutôt compliqué avec les vélos. Nous sommes finalement arrivé à Strasbourg à h du matin sans avoir vraiment dormi dans le bus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons attaqué la journée par une visite de la ville, puis nous avons pris la direction du sud sur le canal du rhône au Rhin que nous avons suivi une bonne partie de la journée. Nous avons visité la forteresse vauban de Neuf Brisach puis nous sommes arrété en camping sauvage non loin de la centrale nucléaire de Fessenheim. Une première journée a 100km qui nous  mis en confiance tout les deux.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20180901_070436-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Jour 2 : Fessenheim – Soleure (100km)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au programmme, de cette seconde journée, trois pays ! Nous sommes parti de france pour éffectuer 30km en Allemagne de long du Rhin. Nous sommes ensuite arrivés à Bale où nous sommes passé en Suisse. Nous avons visité le centre ville de Bale, plutôt austère mais un match de l&amp;rsquo;équipe locale de foot à la sortie de la ville nous  fait comprendre que tout les habitants de villes étaient réunis dans le stade !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après Bale, nous avons passé la fin des Alpes. Sur 60km nous avons grimpé un col a 750m puis nous sommes redescendu sur le plateau Suisse pour arrivé aux abords de la ville de Soleure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons campé dans les champs avant d&amp;rsquo;arriver dans la ville. Encore une grosse journée, les jambes commencent à être fatiguées.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;kg-gallery-card kg-width-wide&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;kg-gallery-container&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;
    

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20180901_104728-min-1.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;3024&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20180902_100939-min.jpg&#34; width=&#34;2592&#34; height=&#34;1936&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;kg-gallery-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20180902_123354-min.jpg&#34; width=&#34;4032&#34; height=&#34;3024&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;kg-gallery-row&#34;&gt;

    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Jour 3 : Soleure – Neuchâtel (60km)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après ce début de voyage très sportif, nous avons décidé de ralentir la cadence avec une journée calme jusqu&amp;rsquo;à Neuchâtel. Nous avons visité Soleure le matin, puis nous avons longé le lac de Bienne pour arriver chez un warmshower que nous avions contacté plus tôt.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20180904_115637-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Jour 4 : Neuchâtel – Nyon (120km)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après une journée de tranquille et une nuit dans un bon lit, nous sommes repartis a bon rythme vers le lac Léman. Nous avons longé le lac de Neuchâtel pour arriver à Yverdon (bout du lac) ou nous avons mangé. Puis nous avons couvert le reste de distance pour arrivé au lac Léman dans l&amp;rsquo;après midi. Après 100km, la baignade dans le lac a été une belle récomprense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes ensuite repartis vers Nyon, notre hébergement de la journée, pour y arriver en début de soirée.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20180905_105904-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Jour 5 : Nyon – Seyssel (120km)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dernière journée en Suisse, nous sommes partis tôt vers Genève ou nous avons déjeuner. Après une visite au Siège de l&amp;rsquo;ONU et une balade dans le centre ville, nous avons pris la direction de la France. Comme depuis le début du voyage, les piste cyclables suisse sont géniale autant au niveau signalisation qu&amp;rsquo;au niveau du revetement et il n&amp;rsquo;y a que très peu de vélo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En sortant de la Suisse, nous quittons la vallée pour grimper dans les montagnes et cela se fait sentir avant même le passage de la frontière. Nous suivons la viarhona jusqu&amp;rsquo;à Seysell avec du dénivelé et de beaux paysages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour finir cette belle journée, nous rejoignons la vallée du Rhône et plantons la tente avant qu&amp;rsquo;un orage éclate au dessus de nous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;lien vers notre parcours du jour 5 : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.strava.com/activities/1821809140&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.strava.com/activities/1821809140&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20180905_142609-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Jour 6 : Seyssel - Chambery (60km)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;orage a toné toute la nuit et il tonera toute la journée suivante, nous repartons vers Chambery sous les nuages en longeant le lac du Bourget. Nous sommes pris sous une grosse averse pendant 30km à partir d&amp;rsquo;Aix Les bains.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heureusement, à l&amp;rsquo;arrivée à Chambery nous mettons le cap sur un restaurant savoyard dans lesquel nous mangeons une bonne raclette. Après ce repas excellent, nous rejoingons notre hôte (ami de juliette) dans l&amp;rsquo;après midi.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20180906_102544-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Jour 7 : Chambery - Grenoble (60km)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dernière journée de voyage vers Grenoble. La piste entre Chambery et Grenoble est en légère pente, ce qui nous permet de profiter de cette journée tranquillement. Nous mageons le long de l&amp;rsquo;Isère et visitons le centre ville dans l&amp;rsquo;après midi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après une escale chez la tante de Juliette je repars le lendemain vers Nantes en train.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ConclusionExcelent itinéraire ! Nous avons roulé à plus 80% sur des pistes cyclables (merci la Suisse).L&amp;rsquo;alure a été soutenue durant la semaine ce qui nous a permis de traverser de très beaux endroits. Cevoyage était top ! Je recommande chaudement l&amp;rsquo;itinéraire ! :)&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;europe du nord au sud à vélo</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/leurope-du-nord-au-sud-a-velo-2/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 22:17:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/leurope-du-nord-au-sud-a-velo-2/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170627_133023631.jpg" alt="Featured image of post L&#39;europe du nord au sud à vélo" /&gt;&lt;h3 id=&#34;itinéraire&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#itin%c3%a9raire&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Itinéraire
&lt;/h3&gt;&lt;iframe width=&#34;100%&#34; height=&#34;500px&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen src=&#34;//umap.openstreetmap.fr/fr/map/ete-2017_510039?scaleControl=false&amp;miniMap=false&amp;scrollWheelZoom=false&amp;zoomControl=true&amp;allowEdit=false&amp;moreControl=true&amp;searchControl=null&amp;tilelayersControl=null&amp;embedControl=null&amp;datalayersControl=true&amp;onLoadPanel=undefined&amp;captionBar=false&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;//umap.openstreetmap.fr/fr/map/ete-2017_510039&#34;&gt;Voir en plein écran&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mon-matériel&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#mon-mat%c3%a9riel&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Mon matériel
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;• Giant Anyroad 2014 + Tubus fly + Schwalbe marathon supreme 700x32C• Sacoches Ortlieb roller city 2x20L + Rackpack Ortlieb 32L + sacoche de guidon Ortlieb 4L• Tente Vaude Odysee L 2P&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-voyage&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#le-voyage&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Le voyage
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai parcouru cet été 2800km à partir d&amp;rsquo;Oslo en vélo en suivant l&amp;rsquo;Eurovélo 7. Je vais raconter mon expérience durant ces 37 jours de vélos en cinq chapitres :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Oslo - Copenhague• Copenhague - Berlin• Berlin - Prague• Prague - Salzburg• Salzburg - FlorencePays traversés : FR - NO - DA - AL - RT - AUT - IT&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170627_133023631-1.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;eurovelo-7-oslo---copenhague&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#eurovelo-7-oslo---copenhague&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Eurovelo 7 Oslo - Copenhague
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;27 juin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Départ de la Rochelle pour rejoindre Oslo. En train jusqu&amp;rsquo;à paris puis en avion. Le billet m&amp;rsquo;a couté 60 euros auxquels s&amp;rsquo;ajoute 50 euros pour le vélo. Mon vélo est transporté dans un carton fourni par AirFrance à Charles de Gaulle pour 5 euros. En arrivant à Oslo, le carton est ouvert et il manque une pédale (elles avaient été détachées pour le voyage). Je décide de planter ma tente dans une vile voisine de l&amp;rsquo;aéroport puis d&amp;rsquo;aller acheter une paire de pédale le lendemain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;28 juin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les pédales ont été retrouvées ce matin .J&amp;rsquo;ai trouvé l&amp;rsquo;eurovelo dès le matin et j&amp;rsquo;ai fais la route jusqu&amp;rsquo;à Oslo en compagnie d&amp;rsquo;un jeune couple de Novegien très sympa qui m&amp;rsquo;ont amené jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;opera. Après une sieste je suis reparti sur des pistes cyclables très fréquentées direction plein sud !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;29 juin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je profite du beau temps pour rouler un peu plus de 80km vers le sud. J&amp;rsquo;ai bientôt la frontière du pays en vue ! Les fiords sont magnifiques. J&amp;rsquo;ai toujours un oeil sur la météo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;30 juin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passage de la première frontière du voyage ! Je suis en Suède pour quelques temps. J&amp;rsquo;ai roulé toute l&amp;rsquo;après-midi sous un beau soleil avec le vent dans le dos mais il n&amp;rsquo;y a plus de piste cyclable alors je roule plein sud . Ce soir je dors dans mon premier camping (première douche) à Tanum ! En face du camping se trouve un site archéologique très intéressent dans lesquel je me balade à la nuit.je rencontre des norvégien très sympa avec qui je passe la soirée.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170701_094850404.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;1 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toujours plein sud ce matin en l&amp;rsquo;absence d&amp;rsquo; EV7. Je me suis baladé dans plusieurs îles sur la côte reliée par des bacs (totalement gratuit). J&amp;rsquo;ai planté le bivouac sur une plage de pelouze au top !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;2 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Première journée sous le vent. Ça souffle beaucoup sur la côte 40km/h de moyenne avec des rafales à 60 ! Je suis sorti des îles pour descendre sur la seconde ville de Suède : Göteborg. Ce soir je suis hébergé par Kadjsa contactée via le site de cyclotourisme warmshower !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;3 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Journée de repos et de visite de Göteborg (j&amp;rsquo;ai prévu une journée de repos tout les 4- 5 jours de velo).Göteborg est une très belle ville cotière, elle est traversée par beaucoup de canaux. J&amp;rsquo;ai pu visiter et y acheter un drapeau français que vous verrez désormais sur mon vélo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;4 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La journée de repos m&amp;rsquo;a fait du bien ! J&amp;rsquo;ai roulé largement plus que prevu (plus de 90km aujourd&amp;rsquo;hui) et j&amp;rsquo;ai rencontré dans l&amp;rsquo;après-midi un allemand qui suit aussi l&amp;rsquo;eurovelo 7. On a planté le bivouac ce soir pas loin de la plage et on est allé se baigner dans une eau à 15C°&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;5 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encore bien roulé aujourd&amp;rsquo;hui, je prends mon rythme decroisière. Plus de 110km avec Julius (l&amp;rsquo;allemand rencontré après Göteborg). Je suis un peu fatigué. Nous arrivons en vue d&amp;rsquo;Hesinborg ou nous passerons au Danemark. Ce soir nous dormons dans un shelter (abri couvert gratuit avec un feu) sur la côte !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;6 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Direction helsinborg ou nous avons pris le ferry pour passer au Danemark ! Le 3 ème pays du voyage. Il fait toujours beau nous avons beaucoup de chance. Ce soir c&amp;rsquo;est plage sur la côte danoise et petit feu devant le bivouac.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;7 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dixième jour déjà ! Je ne vois passer le temps ! Aujourd&amp;rsquo;hui c&amp;rsquo;était Copenhague. Nous avons roulé ce matin et y sommes arrivés à 12h. Nous nous sommes baladé dans le centre, ou les vélo sont rois. Cette ville est magnifique mais nous repartons dans l&amp;rsquo;après midi vers le sud.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;copenhague---berlin&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#copenhague---berlin&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Copenhague - Berlin
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;8 juilletNous sommes parti plein sud encore aujourd&amp;rsquo;hui. Sur une nationale toute droite (la R66 du Danemark) avec un vent à 20km/h de 3/4 face&amp;hellip; On a fait 70km et on s&amp;rsquo;est posé dans un petit camping sur la côte. Demain Julius part vers Hambourg et moi vers Berlin (sûrement passage de frontière)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170709_100304352_HDR-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;9 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce matin, Julius est parti vers Hambourg et moi vers Rostock. J&amp;rsquo;ai roulé jusqu&amp;rsquo;à Gedser (embarquement ferry) ou j&amp;rsquo;ai déjeuné. J&amp;rsquo;ai payé 70 € là traversé à cause d&amp;rsquo;une erreur de la borne automatique mais la compagnie a corrigé le tir en me remboursant 50 euros. Je dors dans un camping à 20km au sud de Rostock en Allemagne. Je suis enfin dans la zone euro et Berlin se profile à l&amp;rsquo;horizon .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premier jour de pluie. J&amp;rsquo;ai lâché l&amp;rsquo;eurovelo 7 pour prendre de la route. J&amp;rsquo;ai fais 90km aujourd&amp;rsquo;hui en commençant tôt ce matin et avec des petites averses cette après-midi. La fatigue se fait un peu sentir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;11 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petite journée à travers la réserve naturelle de Müritz. Ce soir j&amp;rsquo;ai réussi a trouver un camping où personne ne parle anglais (grand moment de solitude) mais j&amp;rsquo;ai réussi à planter la tente avant l&amp;rsquo;orage ouf&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170707_135248222-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;12 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce matin petite pluie au réveil. Après une quarantaine de kilomètres je m&amp;rsquo;arrête pour manger et c&amp;rsquo;est le déluge ! J&amp;rsquo;ai fais le choix de foncer vers Berlin ou j&amp;rsquo;ai un hôte (warmshower) pour deux nuit. La cinquantaine de kilomètres sous l&amp;rsquo;eau à été vraiment tendue mais je suis arrivé dans la capitale ! Demain repos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;13 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visite de Berlin sous un soleil timide mais présent. je me suis baladé et c&amp;rsquo;était top ! La famille qui l&amp;rsquo;héberge est charmante. J&amp;rsquo;ai fais quelques emplettes et craqué pour des prolongateurs ! 🚀&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;berlin---prague&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#berlin---prague&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Berlin - Prague
&lt;/h2&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170713_141123276-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;14 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apres une petite visite de Berlin ce matin et un test des prolongateurs sur une piste de décollage d&amp;rsquo;un aeroport désaffecté dans le centre de Berlin, je suis parti dans le sud pour un total de 80km. Demain je retrouve l&amp;rsquo;euro vélo 7 à Torgau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;15 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus de 85km aujourd&amp;rsquo;hui. J&amp;rsquo;ai retrouvé l&amp;rsquo;euro vélo à Torgau (ville de la victoire des alliés contre les nazi) et j&amp;rsquo;ai planté le bivouac au sud de la ville.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;16 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce matin réveil, pliage de bivouac et boom 70km 😁 je suis arrivé en début d&amp;rsquo;après-midi à Dresde (ville magnifique) que j&amp;rsquo;ai pu visiter tranquillement ! Son Opera, ce bâtiment gothique et ses églises.je suis hébergé par un warmshower qui a réparé une attache de ma sacoche ortlieb qui s&amp;rsquo;était décrochée !&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170716_150632888_HDR-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Cap sur la Tchéquie !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;17 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Départ de Dresde direction la frontière que j&amp;rsquo;ai atteint en début d&amp;rsquo;après-midi je suis en république Tchèque ! Je suis l&amp;rsquo;eurovelo le long de l&amp;rsquo;elbe et essuie quelques ondées mais je suis sec ce soir.90km aujourd&amp;rsquo;hui et demain on remet ça pour arriver à Prague !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;18 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai quitté l&amp;rsquo;EV7 pour rejoindre Prague au plus court et j&amp;rsquo;ai été victime d&amp;rsquo;une crevaison (la seule du voyage) en fin de matinée. Mes freins sont aussi capricieux mais j&amp;rsquo;ai finalement réussi à rejoindre mon hôte Martin (rencontré en France) dans le sud de la capitale tchèque.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170717_141508965-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;19 juillet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visite de la ville avec Martin ! Très bon guide avec qui j&amp;rsquo;ai pu découvrir le terroir (Bières) durant plusieurs tests pratiques. Il m&amp;rsquo;a aussi fait visiter les principaux monuments de la capitale 😁. Excellente journée !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;prague---salzburg&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#prague---salzburg&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Prague - Salzburg
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;19 juilletMes premières montagnes ! Je les avais attendues ! (800m de dénivelé positif) un petit vent de face qui ne m&amp;rsquo;a pas empêché de rouler vers le sud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis à 90km de la capitale et je monte mon bivouac sous un petit orage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20 juilletJ&amp;rsquo;ai passé le kilomètre d&amp;rsquo;altitude pour la première fois du voyage avec beaucoup de dénivelé. J&amp;rsquo;ai passé la frontière allemande ce soir tard, je suis en Bavière&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21 juilletCe matin j&amp;rsquo;ai descendu la chaîne de montagne qui marque la frontière entre la Tchequie et l&amp;rsquo;Allemagne et je suis arrivé à Passau. Passage de frontière vers l&amp;rsquo;Autriche et cette après midi j&amp;rsquo;ai suivi la rivière Inn qui me conduit à Salzburg (dernière ville avant les Alpes). Malgré un petit vent de face, je dépasse les 120 bornes dans la journée ! Au top !22 juilletPetite journée à 65km pour descendre jusqu&amp;rsquo;à Salzburg, dernière étape avant les Alpes. Je me suis posé dans une auberge de jeunesse pour récupéré avant d&amp;rsquo;attaquer les montagnes !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;en profite pour chercher des plaquettes de frein. Après la visite des 6 magasins de vélo de la ville, le modèle qu&amp;rsquo;il me faut n&amp;rsquo;est pas disponible, heureusement un vélociste se débrouille pour adapter des plaquettes ! Je peux maintenant affronter les Alpes plus sereinement.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;salzburg---florence&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#salzburg---florence&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Salzburg - Florence
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;24 juilletJournée depluie 🌧️ ! J&amp;rsquo;ai pas fais beaucoup de bornes mais je suis bien dans les Alpes, ça grimpe ! Demain un peu moins de pluie donc sa va rouler mais la semaine s&amp;rsquo;annonce très pluvieuse 😢 vite vite l&amp;rsquo;Italie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25 juilletQuelques petites gouttes mais rien de mechant aujourd&amp;rsquo;hui. J&amp;rsquo;ai roulé dans les Alpes et ce n&amp;rsquo;est pas si difficile finalement ! De côte en tunnel ça roule bien .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai rencontré une famille Italienne en voyage elle aussi avec qui j&amp;rsquo;ai roulé toute la journée jusqu&amp;rsquo;à Bad Gastein. Bonne route à eux !Je reste à l&amp;rsquo;auberge pour finir les Alpes en pleine forme.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170725_161514686_HDR-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;26 juilletJournée très tranquille entre planification de la suite du voyage et visite de Bad Gastein sous la pluie.27 juilletJe roule depuis un mois 😃, c&amp;rsquo;est fou et ça va continuer. Aujourd&amp;rsquo;hui, grosse journée dans les Alpes. J&amp;rsquo;arrive à 110km + 10 de train obligatoire pour passer sous les pics autrichiens. Un petit peu d&amp;rsquo;eau mais pas mouillé le soir !28 juilletIl m&amp;rsquo;aura fallu un mois et un jour pour arriver dans le dernier pays de l&amp;rsquo;EV7 ! J&amp;rsquo;ai passé la frontière italienne. Les Alpes sont toujours bien la, je n&amp;rsquo;ai pas fini avec elles. Beau temps, j&amp;rsquo;arrive dans le sud29 juilletDescente dans l&amp;rsquo;Italie. Ce matin j&amp;rsquo;ai parcouru une des plus belles pistes cyclables de ma vie, il y avait tout : Paysages, aménagements continus, dénivelé négatif et cyclistes sympa ! J&amp;rsquo;ai testé la cuisine italienne à Bolzano ce midi, c&amp;rsquo;était pas mal mais il faudra recommencer&amp;hellip; :D . Cette après-midi, je suis battu contre un petit vent de face sous le soleil (32°) jusqu&amp;rsquo;à ce que je prenne la roue d&amp;rsquo;un papi en vélo electrique &amp;hellip; 25 de moyenne sans forcer30 juilletAprès une nuit orageuse et venteuse, journée détente pour arriver au lac de garde. Une cinquantaine de kilomètres au compteur, de belles pistes cyclable et un petit coin de paradis entre deux montagnes à l&amp;rsquo;arrivée !&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170730_162631244-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;31 juilletAujourd&amp;rsquo;hui j&amp;rsquo;ai descendu le lac de garde pour sortir des Alpes. Merci a mon ami Léon pour l&amp;rsquo;hébergement sur les rives du lac ! J&amp;rsquo;ai roulé avec de vrai cyclistes une bonne partie de l&amp;rsquo;après-midi (merci pour le vent ^^) et ce soir j&amp;rsquo;ai planté mon bivouac sur le bord d&amp;rsquo;un canal qui me mène vers Bologne. Le lac de garde me manque déjà, j&amp;rsquo;aurai bien piqué une petite tête après la journée à pédaler sous le soleil (34°)1 août&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;115km. Je voulais gratter le maximum de bornes jusqu&amp;rsquo;à Bologne pour être en avance sur mon planning. Bien fatigué ce soir à cause de la chaleur (40° a 14h), repos mérité2 aoûtCe matin, Bologne, passage obligé par la case restau. Cette aprem j&amp;rsquo;ai attaqué les Alpenin que je dois traverser pour arriver à Florence, 900m de dénivelé + sur 20km&amp;hellip;. Ce soir bivouac a la belle étoile, demain levé à l&amp;rsquo;aube pour échapper à la chaleur.3 aoûtCe matin passage de deux cols dans les Alpenins. Cette après-midi, plus de jambe mais je suis descendu jusqu&amp;rsquo;à Florence. Ce soir bivouac à l&amp;rsquo;arrache dans une venelle avec des moustiques.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170803_180023124-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Dernier jour de voyage en solo, ça se fini en apothéose avec ces cols et cette fatigue !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;eurovelo-3-bordeaux---pampelune&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#eurovelo-3-bordeaux---pampelune&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Eurovelo 3 Bordeaux - Pampelune
&lt;/h2&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170815_193547519-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;16 août 2017On attaque le chemin de saint jacques à velo avec 100 kilomètres jusqu&amp;rsquo;à Arcachon! On a retrouvé la velodysee (vélo route) qu&amp;rsquo;on suivra jusqu&amp;rsquo;à la frontière. Ce soir bivouac à la belle étoile sur la plage de Pyla sur mer !17 août 2017Depart de la dune du Pyla. Nous avons roulé 90km avec Romain vers le sud en passant par biscarrosse. Ce soir baignade dans l&amp;rsquo;océan et bivouac entre les pins.18 août 2017On prends les même et on recommence. 100km plein sud ! Nous avons visité Bayonne dans la soirée. Nous sommes au Pays basque ! Ça commence à sentir l&amp;rsquo;Espagne19 août 2017Petite journée jusqu&amp;rsquo;à la frontière. Nous avons survécu à Biarritz et ces surfeurs et nous avons passé la frontière espagnole à Hendaye ! Nous sommes en Espagne ! Ce soir nous avons planté la tente à Irun de l&amp;rsquo;autre côté de la frontière. Demain on attaque les Pyrénées pour aller vers Pamplune.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170819_193745513_HDR-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;20 août 2017Nous avons traversé la pointe des Pyrénées aujourd&amp;rsquo;hui au départ de Hendaye. Nous sommes passés par les petites route de montage ce qui nous a permis de voir une dizaine d&amp;rsquo;aigles 👌. Ce soir bivouac avant Pamplune.21 août 2017Arrivé a Pampelune le midi et achat de nos credential dans une auberge de pélerin.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pampelune---saint-jacques-de-compostelle&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#pampelune---saint-jacques-de-compostelle&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Pampelune - Saint Jacques de compostelle
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;21 août 2017Premier jour sur le Camino francès. Nous avons commencé à rouler vers l&amp;rsquo;ouest et ça valone sous le soleil (35C). Ce soir bivouac dans une église abandonnée&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170821_172637665-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;22 août 2017Ce matin nous avons roulé dans la fraîcheur jusqu&amp;rsquo;à Logrono ou nous avons mangé. Cette après-midi nous avons roulé avec un petit vent de 3/4 jusqu&amp;rsquo;à Santo Domingo pour un total de 100km. Ce soir bivouac à la belle étoile !23 août 2017Nous sommes à Burgos. Nous avons roulé 85km pour arriver dans cette belle cité ! Nous avons eu le vent dans le dos dieu est avec nous ! Et nous avons pris une auberge muiciaple de pèlerin pour se reposer avant le sprint Léon - Saint Jacques de Compostelle24 août 2017Ce matin nous sommes parti de Burgos et avons roulé une cinquantaine de kilomètres. L&amp;rsquo;après midi à été plus dur avec des rafales de vent à 30km/h et des chemins poussiéreux mais nous avons fait nos 100 bornes et nous nous approchons de Léon !&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20170823_190152426_HDR-min.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;25 août 2017Petite journée, nous avons tout fait ce matin avec 65km au compteur à midi puis nous sommes arrivés dans la ville de Léon où nous sommes arrêté dans un couvent benedictin qui héberge des pèlerins. Bonne nuit de repos avant d&amp;rsquo;attaquer les quelques jours de montagnes qui nous séparent de Saint Jacques26 août 2017Ce matin départ à l&amp;rsquo;aube de Léon. Nous avons roulé vers les montagnes. Journée 100km avec 1100m de dénivelé positif et 1500 de négatif. Une bonne journée !27 août 2017Parti de Pontferadat. Nous avons gravi des montagnes (1000m de dénivelé +) . Ce soir nous nous sommes pris un bon orage après en avoir esquivé un in extremis à l&amp;rsquo;abri d&amp;rsquo;une eglise. Ce soir repos dans une auberge et séchage !28 août 2017Apres l&amp;rsquo;orage d&amp;rsquo;hier nous sommes répartis tôt ce matin ! Nous sommes sorti des montagnes et nous avons monté du dénivelé dans des colines (1300m de dénivelé positif ). Nous arrivons en vue de Saint Jacques de compostelle. Ce soir bivouac dans un magasin de meuble abandonné29 août 2017Arrivé à Saint Jacques de Compostelle ! Nous avons fini en apothéose avec une sprint de 65km et 800m de D+ sous la pluie ce matin ! Cette après-midi récupération et demain visite de la ville avant de repartir en train vers la France.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20170830_194539.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nantes - Toulouse Express (2 jours/560km)</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/nantes-toulouse-express-2-jours-560km/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 21:57:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/nantes-toulouse-express-2-jours-560km/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20180316_131107-1.jpg" alt="Featured image of post Nantes - Toulouse Express (2 jours/560km)" /&gt;&lt;p&gt;Matériel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Vélo Théo : Planet X Tempest + bike packing• Vélo Sam : Aventon Mataro + sacoche avant ortlieb• Vélo Thibault : Genesis vagabond&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Résumé&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.strava.com/activities/1456273741&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Jour 1 : Nantes - Libourne (320km)&lt;/a&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.strava.com/activities/1457861028&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Jour 2 : Libourne - Toulouse (240km)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/20180316_131107.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Au mois de novembre 2017, j&amp;rsquo;ai réalisé un Nantes - La Rochelle, avec un ami Sam durant un samedi ensoleillé. Nous nous sommes mis au défi de faire Nantes -Toulouse en deux jours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes parti le 17 mars 2018 a 5h de Nantes à trois (Sam, Thibaul et moi Théo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons laissé Thibault à Saintes après le déjeuné et nous sommes arrivé à l&amp;rsquo;hotel a Libourne après 320km.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durant la seconde journée, nous avons foncé vers le canal latéral à la garone en passant par les vignobles bordelais (qui ont donnés du fil a retordre à Sam qui était en pignon fixe).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons ensuite rejoint le canal à La Réole, nous avons mpangé à Agen sur le parvis de la gare et nous sommes arrivé à Toulouse a 18h après 560km sur la selle en deux jours.Défi validé !&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/29404788_10204413901705134_569878_o.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

</description>
        </item>
        <item>
        <title>Choisir son itinéraire en voyage à vélo</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/conseils-voyage-a-velo/</link>
        <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 21:28:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/conseils-voyage-a-velo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/06/20190806_125112-min.jpg" alt="Featured image of post Choisir son itinéraire en voyage à vélo" /&gt;&lt;h2 id=&#34;itinéraires-cyclable&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#itin%c3%a9raires-cyclable&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Itinéraires cyclable
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En Europe :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.eurovelo.org/routes/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Réseau Eurovélo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En France :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://af3v.org/CarteAF3V/-Carte-des-grands-itineraires-.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Carte des grands itinéraires de l&amp;rsquo;Association Françaises des Véloroutes et Voies Vertes (AF3V)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.francevelotourisme.com/contenus/decouvrir-la-france-a-velo/eurovelo&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;France Vélo Tourisme&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En Belgique :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.fietsknoop.nl/planner&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Site du réseau cyclable Belge (fietsknoop)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=nl.vv.fietsknoop&amp;amp;hl=fr&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Application mobile fietsknoop&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sites des pistes cyclables nationales :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.lavelofrancette.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;la velofrancette&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.canaldes2mersavelo.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;canal des 2 mers a velo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;outils-de-cartographie&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#outils-de-cartographie&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Outils de cartographie
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tracer un itinéraire GPX (stockage d&amp;rsquo;itinéraire hors ligne)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://brouter.de/brouter-web&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Brouter.de&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://komoot.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Komoot&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Naviguer sur un itinéraire GPX&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=net.osmand&amp;amp;hl=en_US&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Osmand&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=menion.android.locus&amp;amp;hl=en_US&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Locusmap&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Viarhona à vélo</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/la-viarhona-a-velo/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 21:39:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/la-viarhona-a-velo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20160815_175854974_HDR.jpg" alt="Featured image of post La Viarhona à vélo" /&gt;&lt;p&gt;Pour notre troisième voyage, nous avons choisi la dernière EuroVélo route française en date : La Viarhôna! Cette piste fraîchement nommée EuroVélo 17 (certification européenne) n&amp;rsquo;est pas encore complètement achevée mais 90% de l&amp;rsquo;itinéraire a déjà été réalisé et nous l&amp;rsquo;avons adoré ! Nous avons ensuite décidé de remonter jusqu&amp;rsquo;à la côte atlantique en suivant le Canal des 2 Mers jusqu&amp;rsquo;à Bordeaux, nous vous raconterons cette seconde parti ICI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre matériel :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Voyage  :Après nos deux précédents voyages, nous avions tous les deux envie de passer un cap : celui du millier de kilomètres.Le 8 Août (20.0km) :Le jour du grand départ ! Nous avions prévu une arrivée pour 18h à Genève afin d&amp;rsquo;avoir le temps de passer la frontière franco-suisse ensemble, tranquillement, mais le destin en a décidé autrement&amp;hellip; Théo a subi un retard de 2h30 dans le train La Rochelle-Paris, il a donc raté sa correspondance et est arrivé à 21h à Genève. Heureusement, Romain avait réservé un camping et installé le campement, Théo arrive au camping à Présilly tard dans la soirée mais nous sommes heureux de nous retrouver enfin ! Nous nous préparons à l&amp;rsquo;étape suivante qui nous conduira sur la Viarhôna, le long du Rhône, au cœur des Alpes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 9 Août (79.2km) :Premier véritable jour d&amp;rsquo;étape, nous rejoignons la Viarhôna à Valleiry, une des premières villes française de la piste. La journée s&amp;rsquo;annonce musclée car nous attaquons les Alpes&amp;hellip; Romain ne s&amp;rsquo;étant entraîné que rapidement sur les routes de Bretagne avant de partir et Théo reprenant à peine le vélo, le dénivelé est un peu difficile à avaler. Les départementales que nous suivons sur les trente premiers kilomètres de la Viarhôna nous frustrent un peu : pas de pistes cyclables, nous roulons à côté des voitures, bien qu&amp;rsquo;elles soient rares&amp;hellip; Mais les paysages magnifiques nous font oublier les petites douleurs ainsi que la route peu sécurisante. A la fin de l&amp;rsquo;après-midi nous arrivons dans la vallée et découvrons des voies vertes qui vont devenir notre quotidien sur cette Eurovélo route. Après une première journée de reprise, Romain propose de camper sur le lac du Bourget et sur les conseils de randonneurs rencontrés plus tôt, nous plantons la tente sur la plage de Conjux, face au lac.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/DSC08627.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Le 10 Août (81.3km) :[caption id=&amp;ldquo;attachment_683&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignright&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;448&amp;rdquo;] Reste de notre campement sur la plage de Conjux au petit matin.[/caption]Le lendemain matin nous nous baignons à 8h dans le lac, contre toute attente l&amp;rsquo;eau est plutôt chaude et le soleil au rendez-vous ! Nous partons ensuite vers 10h en direction de Chanaz où nous avions quitté la piste la veille. Nous la retrouvons rapidement et roulons le long du Rhône en suivant les barrages de la CNR (Compagnie Nationale du Rhône) qui a la charge de tous les ouvrages le long du fleuve et qui a participé au développement de la Viarhôna. Le fleuve dans les montagnes a une couleur bleue turquoise qui nous a époustouflés, mais qui s&amp;rsquo;altérera (trop vite hélas) durant notre voyage vers le sud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous roulons ainsi toute la journée sur le voies vertes, sous un soleil radieux et généralement sur les digues qui entourent le Rhône. En fin d&amp;rsquo;après midi, nous dépassons Morestel et nous  posons notre tente au bord de l’Étang de la Serre, à Courtenay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note : Notre réchaud historique a décidé de rendre l&amp;rsquo;âme ici. RIPLe 11 Août (84.7km) :Nous nous réveillons tôt et profitons de l&amp;rsquo;espace sanitaire de l&amp;rsquo;étang pour faire une toilette succincte mais bienvenue ! Nous repartons ensuite sur la route pour affronter un fort dénivelé positif dans la matinée à en croire le tracé GPS&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais finalement l&amp;rsquo;itinéraire de la Viarhôna a dévié pour nous faire contourner la montagne et nous fait arriver tranquillement aux abords de Lyon en fin d&amp;rsquo;après-midi. Nous quittons les montagnes pour arriver dans la vallée du Rhône et passons la nuit dans le camping &amp;ldquo;Les voiles du grand large&amp;rdquo; à Meyzieux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 12 Août (86.3km) :Nous partons tôt à l&amp;rsquo;assaut de Lyon, nous allons en priorité acheter un réchaud dans le centre commercial Lyon Part Dieu, puis nous nous dirigeons vers un petit bouchon lyonnais afin de déguster les spécialités locales ! Au menu : Salade de foie de volaille, Tablier de sapeur et Andouillette Ficelle&amp;hellip; Tout cela dans un très bon restaurant à l&amp;rsquo;accueil sympathique que nous vous recommandons fortement : Chez Mounier ! Nous visitons ensuite la ville, le ventre un peu alourdi par ce fabuleux repas, en passant par la place Bellecour puis par la Cathédrale Saint Jean Baptiste.Sortir de Lyon s&amp;rsquo;avère un peu plus compliqué&amp;hellip; La Viarhôna disparaît à la sortie de la ville sur 25km, nous avons donc suivi le tracé GPS de Théo qui empruntait les grands axes de la métropole lyonnaise (pour beaucoup bordés de piste cyclables) et nous avons retrouvé l&amp;rsquo;Eurovélo route dans le soirée.Sur notre lancée nous roulons tard et nous arrêtons vers 22h pour monter le campement et admirer le ciel sous une pluie d&amp;rsquo;étoile filante issue de l&amp;rsquo;amas des Perséides.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 13 Août (105km) :Nous sommes réveillés par les cyclotouristes ce matin là car nous avons planté notre tente à cinq mètres de la Viarhôna. Nous partons plein sud en direction de Valence. Nous y arrivons en fin d&amp;rsquo;après-midi et découvrons un magnifique centre ville puis nous faisons une pause dans le grand parc Jouvet situé dans les bas de la ville. Cette ville nous plaît beaucoup ! A la sortie de la ville nous nous retrouvons face à deux panneaux indiquant tous deux la Viarhôna&amp;hellip; Le dilemme est entier et après une réflexion intense et mûrie nous choisissons de suivre le panneau Viarhôna classique (vers la droite sur la photo), panneaux que nous suivons depuis le début du voyage. Nous ne paierons que le lendemain les conséquences de cette grave erreur !Dans le soirée, nous plantons notre tente dans le camping municipal de Charmes sur Rhône pour faire notre lessive.Le 14 Août (77.8km) :Après avoir attendu le séchage de notre lessive, nous partons du camping en prenant la direction de Montélimar. Nous déjeunons sur les berges du Rhône et faisons une petite sieste avant de reprendre la route. Dans le début de l&amp;rsquo;après-midi nous suivons la piste qui devient un itinéraire provisoire&amp;hellip; Mauvais présage : nous commençons à gravir de plus en plus de dénivelé.Dans l&amp;rsquo;après-midi nous faisons plusieurs pauses car l&amp;rsquo;itinéraire suit des chemins qui nous font gravir des dénivelés entre 5% et 10%. La découverte de l&amp;rsquo;Ardèche profonde est fabuleuse pour les yeux mais cuisante pour les mollets ! Nous retrouvons le parcours officiel en fin d&amp;rsquo;après-midi. Nous découvrons qu&amp;rsquo;il fallait suivre le fameux itinéraire  &amp;ldquo;Viarhôna (direction Montélimar)&amp;rdquo; en sortant de Valence pour suivre le fleuve et ainsi éviter une après-midi de fort dénivelé dont nous nous serions bien passée !Nous visitons Montélimar avant le coucher du soleil, nous sommes déçus par la ville mais faisons une halte dans le jardin public proche du centre ville pour déguster un peu de nougat. ;)Dans la soirée nous rejoignons la Viarhôna qui passe à 5km de Montélimar et montons notre campement en bordure de la piste.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20160816_155910145-1.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Le 15 Août (96.7km) :  Réveil aux aurores pour éviter de déranger les promeneurs sur la piste, nous rangeons rapidement nos affaires. Nous partons vers Avignon et nous arrêtons à Pont-Saint-Esprit pour déjeuner. Nous partons donc plein sud sur les départementales (l&amp;rsquo;itinéraire n&amp;rsquo;étant pas encore réalisé entre Pont-Saint-Esprit et Aigues-Mortes) pour rejoindre Avignon dans la soirée. Nous y retrouvons un couple d&amp;rsquo;amis cyclotouristes chez qui nous passerons une très bonne soirée. Merci Chris et Audrey ! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 16 Août (94.7km) :  Nous visitions Avignon dans la matinée et tombons tous les deux amoureux de cette ville ! Ses remparts, ses vieilles bâtisses, son palais des Papes&amp;hellip; Nous passons dans le centre, émerveillés, puis visitons le palais des Papes. Nous aurions aimé rester plus longtemps, cependant nous avions prévu de manger face au Pont du Gard, il nous faut donc repartir sur les départementales !Nous arrivons dans l&amp;rsquo;après midi et bonne surprise l&amp;rsquo;entrée est gratuite pour les vélos alors qu&amp;rsquo;on nous avait dit qu&amp;rsquo;elle était payante ! Nous en profitons donc tout particulièrement et restons une bonne partie de l&amp;rsquo;après-midi à faire la sieste face à cet ouvrage antique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après cette sieste bien méritée nous reprenons la route vers le sud pour aller chercher le premier tronçon de l&amp;rsquo;Eurovélo route de la Méditerranée, située à Gallician sur la commune de Vauvert. Après un après-midi rempli de camions et de voitures, nous arrivons à Vauvert où nous profitons de la fête du village pour manger des churros. Nous retrouvons la piste menant à la Viarhôna tard dans la soirée et plantons la tente, comme d&amp;rsquo;habitude, sur le bord de la piste en espérant échapper aux moustiques de Camargue dont on nous a vanté la voracité !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 17 Août (136.3km) :&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/DSC08835-1.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Après un réveil matinal, nous partons sur la Viarhôna pour une journée qui s&amp;rsquo;annonce un peu plus chargée que d&amp;rsquo;habitude&amp;hellip; En effet, l&amp;rsquo;oncle de Théo nous proposé un superbe hébergement à Portiragnes Plage : le défi est lancé. Nous décidons ensemble de dormir à Portiragnes le soir même, et cela même si le GPS nous annonce un itinéraire voiture de 130 km &amp;ldquo;au plus court&amp;rdquo;. Nous prenons tout de même le temps de visiter Aigues-Mortes dans la matinée où nous avons beaucoup aimé le fort même si le centre-ville était bondée. Nous partons ensuite en direction de la mer pour rejoindre le Grau du Roi et arrivons enfin jusqu&amp;rsquo;à la Méditerranée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pas le temps de traîner : nous déjeunons à Carnon plage où, durant notre sieste quotidienne, nous remarquons une dépression qui arrive rapidement sur nous. Nous essuyons alors un gros orage qui durera 30 minutes. Nous repartons à la première accalmie avec pour direction Sète que nous voulons atteindre dans l&amp;rsquo;après-midi.Nous avons perdu la Viarhôna dans la matinée mais nous repérons plusieurs pistes cyclables sur Google Maps et filons le long de la côte en passant par Frontignan Plage. Nous arrivons dans Sète en fin d&amp;rsquo;après-midi par la rocade que nous avons dû suivre sur 3km avant d&amp;rsquo;entrer dans la ville. C&amp;rsquo;est ici la fin officielle de la Viarhôna. Nous faisons une pause dans le centre de la ville et roulons sur la piste cyclable qui longe le front de mer. Durant le coucher de soleil l&amp;rsquo;endroit est tout simplement magnifique !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Viarhôna étant finie, nous continuons sur les routes que nous trouvons et finissons par arriver à Portiragnes Plage tard dans la soirée. Nous prenons une journée de repos avant de reprendre la route sur les pistes du Canal des 2 mers qui nous amènera jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;océan Atlantique en empruntant le Canal du Midi et le Cana latéral de la Garonne. Nous vous invitons fortement à suivre la suite de l&amp;rsquo;aventure sur le post canal des 2 mers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ConclusionPetite conclusion sur ce beau parcours, après 8 jours sur le vélo et 862 km au compteur, l&amp;rsquo;Eurovélo 17 a su tenir ses promesses malgré son jeune âge.Nous avons maintenant notre petite expérience dans le voyage à vélo, ce qui nous permet de nous organiser et de rouler entre 80 et 100km par jour (voire plus quand nos corps sont habitués à l&amp;rsquo;effort) et ce grâce à nos précédents voyage mais aussi grâce à notre nouvel équipement. C’est donc dans de très bonnes conditions que nous avons pu descendre le Rhône.A cause de notre rythme rapide et des bivouacs qui s&amp;rsquo;enchaînent, comme en 2015 avec la Loire à Vélo, ce voyage n&amp;rsquo;a pas été très propice aux rencontres, bien que nous ayons pu tout de même parler avec les cyclos croisés sur l&amp;rsquo;itinéraire qui se sont tous révélés fort sympathiques, mais aussi avec les autochtones qui venaient nous voir lorsque nous nous arrêtions afin de nous donner des conseils sur les choses à voir, les chemins à emprunter, les endroits où faire nos courses&amp;hellip; Cela était fort agréable !La Viarhôna nous a beaucoup plu ! Notamment grâce au très bon balisage du parcours mais aussi de part la beauté de ce dernier : un parcours magnifique au cœur des Alpes, puis dans la vallée du Rhône&amp;hellip; Un itinéraire qui change tout le temps pour nous émerveiller toujours un peu plus, avec une mention spéciale pour le dénivelé que l&amp;rsquo;on croyait difficilement surmontable et qui s&amp;rsquo;est finalement avéré moins laborieux que nous ne l&amp;rsquo;avions pensé ! En revanche il vaut évidemment mieux partir du Nord vers le Sud comme nous, à moins de raffoler des challenges ! ;)Attention tout de même aux derniers tronçons, non réalisés, comme entre Pont-Saint-Esprit et Gallician. Cependant, aux vues de la vitesse à laquelle la piste évolue, dans quelques années l&amp;rsquo;itinéraire sera très sûrement complet de bout en bout.Merci aux cyclos rencontrés sur la routes, aux offices du Tourisme et aux locaux toujours là pour nous aiguiller et tous les autres que nous avons oubliés ! MERCIPour finir, je n&amp;rsquo;ai qu&amp;rsquo;un seul conseil à vous donner : Prenez votre vélo et allez voyager sur la Viarhôna ! :)&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>WarmShowers : Eldorado des cyclotouristes !</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/warmshowers-eldorado-des-cyclotouristes/</link>
        <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 21:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/warmshowers-eldorado-des-cyclotouristes/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Je profite d&amp;rsquo;un article sur mon site pour vous faire partager un site internet indispensable à tout cyclotouriste : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://fr.warmshowers.org/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;WarmShowers&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;le-concept&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#le-concept&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Le concept
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le site propose un moyen de communication entre les cyclos s’aventurant sur les routes et les propriétaires disposant de chambres d’amis ou de location saisonnière vide, le WarmShowers s’appuie sur le principe du couch surfing, mais s’adresse uniquement aux &lt;strong&gt;cyclotouristes&lt;/strong&gt;. C’est l’un des premiers systèmes d’échange et de prêt de ce type (le service est gratuit) et il repose entièrement sur le bénévolat.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;quelques-chiffres&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#quelques-chiffres&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Quelques chiffres
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;73 000 membres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;46 000 hôtes bénévole à travers le monde&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;45% en Europe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;37% en Amérique du Nord&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;9 000 membres en France&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_314&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;346&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://aventurecyclo.fr/wp-content/uploads/2016/01/carteWarmShower-300x290.png&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Carte des hôtes WarmShowers[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etant moi même hôte bénévole pour le site, j&amp;rsquo;aimerais poster ici quelques portraits de cyclotouristes qui passent par chez moi, si cela vous intéresse n&amp;rsquo;hésitez pas à réagir ! Vous pouvez aussi profiter de mon hospitalité si vous passer sur La Rochelle ! (voir ci-dessous)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[flexiblemap address=&amp;ldquo;rue des augustin la rochelle france&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sources : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://fr.warmshowers.org/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://fr.warmshowers.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>La loire à vélo</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/la-loire-a-velo/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 23:03:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/la-loire-a-velo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/DSC07882-1.jpg" alt="Featured image of post La loire à vélo" /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L&amp;rsquo;itinéraire&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.bikemap.net/en/r/4641031/widget/?width=640&amp;amp;height=480&amp;amp;unit=metric&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34; border=&#34;0&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34;&gt; &lt;/iframe&gt; &lt;div style=&#34;margin: -4px 0 0 5px; height: 16px; color: #889EAC; font-family: sans-serif; font-size: 11px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.bikemap.net/en/r/4641031/&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Cycle Route 4641031&lt;/a&gt; - via &lt;a href=&#34;https://www.bikemap.net&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bikemap.net&lt;/a&gt; - &lt;a href=&#34;https://bikemap.page.link/?link=https://www.bikemap.net/en/r/4641031/&amp;apn=com.toursprung.bikemap&amp;isi=625759466&amp;ibi=com.toursprung.bikemap&amp;st=Trip+2015+-+Loire+à+vélo&amp;sd=Check+out+this+route+on+Bikemap+by+nithwith!&amp;si=https://media.bikemap.net/routes/4641031/staticmaps/26a2767f-52a0-443c-8ad6-9a04dce21f66_400x400.jpg&amp;efr=1&amp;utm_source=website&amp;utm_medium=route_widget&amp;utm_campaign=widget_bottom&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Open Route in Bikemap App &lt;/a&gt; &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Cycle Route 4641031 - via Bikemap.netPour notre deuxième voyage , nous avons choisi la piste cyclable la plus roulée de France : La Loire à vélo ! Aussi appelée Eurovelo 6 (EV 6), elle s&amp;rsquo;étend sur 600km le long de la Loire et nous l&amp;rsquo;avons suivie de Saint-Nazaire au bord de l&amp;rsquo;Atlantique jusqu&amp;rsquo;à Orleans. Nous avons ensuite décidé de détours pour aller rencontrer de la famille et des amis notamment en anjou et en tourraine. Nous sommes finalement remonter sur Paris à travers la Beauce pour arriver chez Romain, en région parisienne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Notre matériel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Théo : Vtt Rockrider XC (semi-rigide) avec des sacoches de 2x20L btwin• Romain : Vtt Scrapper (semi-rigide) avec des sacoches de 2x15L btwin et un sac de randonnée de 60L• Tente : Quick Hicker 3 (3.2 kg).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le Voyage&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après les 630 km de la Vélodyssée , nous avons choisi de nous attaquer cette année à un parcours plus long car nous avons gagné en expérience , en équipement et surtout en âge , nous sommes désormais majeurs et vaccinés ! Nous avons donc décidé de ne pas planifier les hébergements et de partir à l&amp;rsquo;aventure libre du nombre de kilomètres réalisés par jour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons quand même retenu quelques leçons de la Velodyssée, ce qui nous a conduit à investir dans une nouvelle tente (poids divisé par 4), des sacoches pour Théo, un chargeur solaire pour être autonome niveau électricité (donc principalement téléphone et appareil photo) et le guide de la Loire à Vélo réalisé par le Routard pour nous diriger et avoir un aperçu des hébergements et curiosités autour de notre parcours.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/DSC07882.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Le 2 Août (14.4km) :Après le voyage en train jusqu&amp;rsquo;à Saint-Nazaire, nous décidons de faire un petit crochet par Pornichet à 14km pour voir une amie . Sur la place de la gare nous faisons la première rencontre du voyage avec un homme sympathique qui doit prendre son train, nous ne restons pas longtemps avec lui mais il nous a dit une jolie phrase qui nous fait réfléchir : &amp;ldquo;Le sac à dos mettra le Club Med en faillite&amp;rdquo;. Puis, quittant notre penseur des rues, nous repartons et passons un après-midi de détente sur la plage de Pornichet ainsi qu&amp;rsquo;une très bonne soirée : le voyage commence bien !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_218&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignright&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;385&amp;rdquo;] Soirée à pornichet , nous 3[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Merci Agathe)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seulement 14 km au compteur , au vue des étapes suivantes , celle ci est négligeable mais nous passons un bon moment !Le 3 Août (80km) :Première (vraie) étape du voyage : nous partons à l&amp;rsquo;aube en remerciant notre amie et prenons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_234&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignright&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;354&amp;rdquo;] Pont de Saint-Nazaire - Dangereux[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;la route de Nantes en rejoignant  la Loire à vélo que nous avions laissée à Saint-Nazaire. Vers midi nous affrontons la première difficulté du voyage : Le Pont de Saint-Nazaire qui enjambe l&amp;rsquo;estuaire de la Loire&amp;hellip; Le pont en lui même, composé d&amp;rsquo;une côte à 5.6%, n&amp;rsquo;était pas une difficulté insurmontable, mais la bande cyclable de seulement 50 cm ainsi que les nombreux semi-remorques qui nous dépassent à 70 km/h, ajoutés au vent à 50km/h qui nous pousse vers eux nous fait une belle frayeur !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après cet entrée en matière déroutante, nous retrouvons la Loire à Vélo à la sortie du pont et roulons durant 50 kilomètres entre pistes cyclables et voies partagées vélo/voitures. Trajet très agréable le long du canal de La Martinière, malgré un temps légèrement nuageux. Dès nos premiers kilomètres sur cette piste, nous sommes surpris par le nombre de cyclotouriste rencontrés : énormément de vélo sur la route et souvent de nationalités variées ce qui nous fait très plaisir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La nuit approchant et les kilomètres défilant (près de 80km déjà au compteur) nous franchissons la Loire via un bac vers la commune de Couëron où nous plantons pour la première fois notre tente dans un champs : notre premier camping sauvage ! Et ce ne sera pas le dernier&amp;hellip;Le 4 Août (60.8km) :[caption id=&amp;ldquo;attachment_216&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignright&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;332&amp;rdquo;] Nantes et l&amp;rsquo;esplanade des machines[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après l&amp;rsquo;étape de la veille (80 km) nous décidons de rouler plus doucement : durant la plus grosse étape de notre voyage de l&amp;rsquo;année dernière sur la Vélodyssée nous avions parcouru 82 km (Biganos-Cap Ferret-Le Porge). Nous arrivons donc tranquillement à Nantes pour déjeuner, nous allons sur l&amp;rsquo;esplanade des machines pour profiter des allées et venues de l&amp;rsquo;imposant éléphant de bois tout en se reposant.Après Nantes, nous nous arrêtons dans un camping à La Varenne (11 euros pour 2), ville en pente et peu vivante : nous arrivons à l&amp;rsquo;épicerie vers 18h45 en nous dépêchant et la gérante est déjà en train de fermer la boutique ! Résultat des courses, seulement une soixantaine de kilomètres pour cette journée de repos.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/DSC07985.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Le 5 Août (63.6km) :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revigorés par notre nuit en camping nous repartons sur la Loire à Vélo ! Nous mangeons à Ancenis et faisons la connaissance de cyclotouristes parisiens très gentils nous disant avoir loué des vélos tout équipés à Angers, ils nous disent ensuite vouloir relier Bordeaux en sautant d&amp;rsquo;hôtel en hôtel. Nous leurs souhaitons alors bon courage et roulons vers Chalones-sur-Loire. La soirée arrive vite et nous décidons de camper sur la basse île, nous cherchons où bivouaquer et finissons par trouver un petit coin de paradis à quelques mètres de la Loire. Malgré les rafales de vent nous réussissons à allumer notre réchaud et mangeons les pieds dans le sable, face au magnifique coucher de soleil. Là-bas nous étions seuls, au milieu de la nature et des éléments : l&amp;rsquo;eau de la Loire si proche de nous, le feu du soleil réchauffant nos visages de ses ultimes rayons, l&amp;rsquo;air qui souffle en rafale au fil de la Loire, et la terre sur laquelle nous campons&amp;hellip; Au milieu de cette nature sauvage, seules les mouettes peuvent vous embêter, mais elles le font bien et dès 6h du matin ! ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 6 Août (67.8km)  :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes réveillés au petit matin et plions rapidement la tente , le bivouac n&amp;rsquo;est toléré qu&amp;rsquo;entre 22h et 8h et les bords de Loire sont généralement pentus ce qui rend le repos plus compliqué. Nous quittons à regret ce bel endroit pour partir en direction d&amp;rsquo;Angers. En s’arrêtant acheter des melons chez un producteur local , nous choisissons de réaliser un détour dans la Loire à vélo pour passer au centre de la ville d&amp;rsquo;Angers, boucle légèrement plus longue mais qui en valait la peine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant d&amp;rsquo;entrer dans Angers nous arrêtons dans un petit village nommé Béhuad que nous avons beaucoup aimé : de petites rue pavées entourées de charmantes maisons, un grand autel en extérieur et un sanctuaire construit sur un rocher sombre&amp;hellip; Le tout sur une île ! C&amp;rsquo;était sublime et nous le recommandons absolument !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous nous dirigeons ensuite sur Angers où nous visitons la cathédrale qui nous déçois légèrement par son manque d&amp;rsquo;ornement, et son aspect non entretenu. Nous nous baladons ensuite dans le centre ville et essayons tant bien que mal de retrouver la Loire à Vélo pour sortir de l’agglomération mais c&amp;rsquo;est peine perdue&amp;hellip; Finalement nous sortons de la ville à la boussole et retrouvons la piste cyclable à 10km d&amp;rsquo;Angers, au milieu de Trélazé. Après ce petit contretemps, nous arrivons en début de soirée au bac manuel traversant lAuthion, situé à l&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;Angers et nous y sommes accueillis par deux charmants employés de la Loire à Vélo à qui nous donnons des renseignement sur notre parcours (sondage) et qui nous donnent même des gilets jaunes Loire à Vélo (voir photo en fin d&amp;rsquo;article).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après le passage du bac, nous sommes épuisés et nous arrivons à 19h30 dans le camping du port Caroline à Brin-sur-l&amp;rsquo;Authion, 10km plus loin. A notre arrivée, la gérante nous annonce que toutes les supérettes du coins sont fermées alors que nous n&amp;rsquo;avions seulement du riz pour manger le soir. Elle nous propose alors des frites cuites pour un repas &amp;ldquo;Moules/Frites&amp;rdquo; organisé le soir au camping. Ouf ! C&amp;rsquo;est loin d&amp;rsquo;être un repas équilibré (riz/frites/ketchup) mais au moins nous nous endormirons avec quelque chose dans le ventre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 7 Août (56.8km) :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous quittons la Loire à Vélo de bon matin pour partir vers Beaufort en vallée et retrouver de la famille. Nous trouvons de belles pistes cyclables, très agréables, et arrivons pour manger à Beaufort. Nous partons ensuite vers la Touraine pour dormir dans la famille le soir. Dès le départ de Beaufort les choses se gâtent : notre GPS nous indique des chemins de plus en plus étroits et perd peu à peu son signal de localisation pour finalement nous lâcher à 15 km de l&amp;rsquo;arrivée, au milieu des bois.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/DSC08108.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Heureusement : Romain a pris la précaution de prendre des cartes du secteur et sa boussole ! Nous arrivons fatigués dans la famille, vers 18h. Après tant de pistes cyclables nous commencions à nous habituer et ces chemins nous ont donné du fil à retordre.Le 8 Août (repos) :Arrivés dans la famille, nous choisissons de rester une journée pour nous reposer avant de repartir, ce qui nous permet de recharger nos batteries, de prendre une douche bien méritée et de bien manger pour être en pleine forme ! (car même si nos repas sont équilibrés, ils ne sont pas toujours très bon :D)Le 9 Août (85.7km) :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien reposés nous partons à 10h en direction de Langeais pour rejoindre la Loire à Vélo. L&amp;rsquo;itinéraire est vallonné et pas toujours carrossable mais le GPS tient bon et nous arrivons à Langeais vers midi où nous trouvons un grand marché sur lequel nous faisons quelques provisions pour la route. Et nous retrouvons la Loire à vélo direction Tours !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans l&amp;rsquo;après midi nous visitons la cathédrale de Tours, qui est très belle, ainsi que le parc des Beaux Arts composé d&amp;rsquo;un énorme et superbe cèdre du Liban datant de plus de 200ans. Après un passage dans la vieille ville nous partons vers Montlouis-sur-Loire où nous trouvons des coteaux idéals pour poser la tente ! Nous voyons quelques montgolfières puis nous assistons à un coucher de soleil magnifique aux teintes rouges exquises et finissons par nous endormir après une étape de plus de 85km.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 10 Août (75.9km) :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partis dès le matin de Montlouis, nous arrivons à Amboise en milieu de matinée. Nous atteignons à l&amp;rsquo;occasion les 444,44 km depuis le départ de saint Nazaire. Nous reprenons la route vers Blois, où nous arrivons dans l&amp;rsquo;après-midi. Nous rencontrons en roulant des cyclotouristes espagnols dont le guide parle français, ils ont fait 70km et il est 17h , nous sommes d&amp;rsquo;autant plus surpris que la moyenne d&amp;rsquo;âge du groupe tourne autour des 60 ans !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A l&amp;rsquo;entrée de Blois nous filons car il est déjà tard, nous nous arrêtons à Cour-sur-Loire, village mignon conseillé par l&amp;rsquo;oncle de Romain. Nous repérons une petite île et montons la tente à l&amp;rsquo;abri des regards après quelques 75km.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.Le 11 Août (91km) :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Réveillé par les mouettes (comme toujours en bord de Loire) nous rangeons nos affaires et partons avec comme objectif Orléans, à 70km. Nous arrivons à Beaugency pour midi et passons devant le grand labyrinthe de maïs de la ville. Poussés par le vent nous roulons vite jusqu&amp;rsquo;à Orléans. Arrivés dans la ville nous passons dans le centre et arrivons à la cathédrale qui est, pour nous, la plus majestueuse du voyage ! L&amp;rsquo;intérieur est richement décoré avec les armoiries des grandes familles de la région, quant au bâtiment en lui-même il est très lumineux et raffiné à l&amp;rsquo;intérieur et l&amp;rsquo;extérieur ne jure pas : très imposante mais néanmoins détaillée, nous trouvons là une vraie pièce d&amp;rsquo;art.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous passons dans une grande surface pour faire le plein de nourriture jusqu&amp;rsquo;à la région parisienne car on nous a affirmé que notre trajet serait très isolé (la Beauce).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous quittons définitivement la Loire à Vélo vers 19h pour partir vers le nord. Nous entrons dans la forêt domaniale d&amp;rsquo;Orléans à 20h et surpris par sa taille nous n&amp;rsquo;en ressortons qu&amp;rsquo;à 22h30 épuisé ! Le premier village rencontré (Saint-Lyé-la-Forêt) fait office de camping et nous plantons la tente dans un champs, dans la nuit noire, à quelques mètres d&amp;rsquo;habitations. Il est trop tard pour sortir notre réchaud et nous faire à manger, et pourtant la fin de journée a été rude : nous avons fait plus de 90km et nous avons pris de l&amp;rsquo;avance pour la traversée de la Beauce. Avant de dormir nous sortons les cartes et planifions le trajet du lendemain en essayant de prendre les routes les moins fréquentées.Le 12 Août (90.7km) :Au petit matin , la fatigue se fait sentir mais nous partons sur les départementales. Rapidement nous nous retrouvons entourés de champs, sans habitation à l&amp;rsquo;horizon et les villages croisés sont désert. Nous arrivons à Sermaises, à la lisière de l&amp;rsquo;Essonne (Île de France),  pour déjeuner après 30 km, vent de face et sans aucune ombre. La pause est l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;une sieste méritée puis nous repartons vers Étampes pour arriver vers 18h à Vert-le-Petit, notre destination finale avec 92 kilomètres dans les jambes.Conclusion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En conclusion, après 8 jours sur le vélo et 689 km au compteur, cette seconde expérience de voyage a vélo a été comme toujours positive. Cette fois-ci avec beaucoup moins de pause et plus de kilomètre parcourus. En effet, nous avons roulé plus de kilomètres (630 l&amp;rsquo;année dernière) en divisant le temps de voyage par deux. Nous étions très surpris de nos résultats mais après réflexions nos équipements ont beaucoup évolué ainsi que nos musculatures qui se sont habituées aux longs efforts. C&amp;rsquo;est donc encore de très bonnes vacances que nous avons passé tous les deux, avec de belles rencontres mais moins que sur la Vélodyssée à cause de notre rythme plus rapide et des bivouacs qui ne sont pas très propices aux rencontres.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/DSC08316.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Néanmoins l’expérience de la Loire à Vélo nous a beaucoup plu ! Notamment grâce au parcours bien balisé et très joli et verdoyant, mais aussi grâce aux nombreux cyclotouristes qui ont croisé notre chemin. Un seul point noir : l&amp;rsquo;application &amp;ldquo;Loire à Vélo&amp;rdquo; qui ne nous a été d&amp;rsquo;aucun secours pour retrouver l&amp;rsquo;itinéraire ou pour contacter des hébergements&amp;hellip; A travailler ! Et en attendant : merci Le Routard ! ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous pouvez tenter cette aventure nous ne pouvons que vous le conseiller vivement ! (en passant par notre rubrique Nos Conseils que nous avons renflouée !).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecrit par Théo (Nitwith)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revu et corrigé par Romain (AngeHell)&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tour de l&#39;île de Ré à vélo</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/tour-de-lile-de-re-a-velo/</link>
        <pubDate>Thu, 20 Aug 2015 21:29:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/tour-de-lile-de-re-a-velo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/WP_20150819_013-1077x480.jpg" alt="Featured image of post Tour de l&#39;île de Ré à vélo" /&gt;&lt;p&gt;Théo a réalisé le tour de l&amp;rsquo;île de Ré en solo à la fin du mois d&amp;rsquo;août 2015, il vous raconte son périple et ses impressions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Attiré par sa réputation d&amp;rsquo;île paradisiaque entouré par l&amp;rsquo;Atlantique, j&amp;rsquo;ai décidé d&amp;rsquo;aller vérifier les rumeurs et de faire le tour de l&amp;rsquo;île, histoire de pouvoir me faire une opinion ! On m&amp;rsquo;avait vanté les pistes cyclables bien entretenues qui sillonnent l&amp;rsquo;île (environ 110 km sur une petite île de 85,32 km2) et les petits villages typiques mais qu&amp;rsquo;en est-il vraiment ?L&amp;rsquo;itinéraire&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mon matériel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Théo : Vtt Rockrider XC (semi-rigide) avec des sacoches de 2x20L btwin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Tente : Toit ouvrant 3 (5.1 kg).Le 19 Août : 80kmParti de ma maison, 20 kilomètres à l&amp;rsquo;est de La Rochelle, je mets le cap sur l&amp;rsquo;île de Ré. Je décide de rejoindre la Vélodyssée à Dompierre sur mer, à l&amp;rsquo;est de La Rochelle, et de suivre les pistes cyclables dans La Rochelle (très bien indiquées). Je vous conseille de prendre l&amp;rsquo;île de Ré par la côte qui commence au niveau du casino, l’itinéraire est super beau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrivé à l&amp;rsquo;entrée de l&amp;rsquo;île, vous devez passer le pont de l&amp;rsquo;île de Ré : payant pour les automobilistes (16 euros en période estivale) mais gratuit pour les cyclistes. Le pont fait 2.9 km mais il ne représente pas une difficulté majeure avec un bon vélo et un faible couple.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les pistes cyclables sont effectivement au rendez-vous dès l&amp;rsquo;entrée sur l&amp;rsquo;île et de bonne qualité mais on se rend vite compte de l’affluence qui complique le trafic. Les touristes qui prennent d’assaut l&amp;rsquo;île se déplacent majoritairement en vélo et les pistes cyclables sont bondées toute la journée. J&amp;rsquo;ai remarqué une baisse de la fréquentation avant 10h, entre midi et deux et après 19h mais vous croiserez tout de même du monde !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;arrive vers 19h au phare des baleines après 30 km de zigzag à travers l&amp;rsquo;île de Ré. La vue est magnifique et un festival de Jazz a élu domicile dans la cour du Phare. Après quelques morceaux je décide de partir vers mon hébergement au Bois-Plage-en-Ré. Même si l&amp;rsquo;île est étroite il y a plusieurs chemins pour la parcourir alors ne prenez pas deux fois la même piste ! ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après un pique nique sur la plage, j&amp;rsquo;arrive au Bois-Plage-en- Ré où des amis m’accueillent chaleureusement et où je monte ma tente pour la nuit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 20 Août : 60kmJe décide de repartir tôt et en a peine une heure je suis sorti de l&amp;rsquo;île. Je fonce pour rentrer chez moi et j&amp;rsquo;arrive pour le déjeuner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ConclusionPremière échappée à vélo, pour conclure je dirai que l&amp;rsquo;île de Ré est vraiment digne d&amp;rsquo;intérêt pour tout bon cyclotouriste qui se respecte. Une journée pour faire le tour de cette île où, dès le passage du pont, vous serez dépaysés et conquis par les petits villages en bord de mer et l&amp;rsquo;ambiance insulaire. Je n&amp;rsquo;ai qu&amp;rsquo;un seul conseil à vous donner : éviter de vous y rendre durant la haute saison touristique car sinon vous comprendrez ce que sont les embouteillage cycliste ! ;)&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Vélodysée</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/post/la-velodysee/</link>
        <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 21:21:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/post/la-velodysee/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/DSC07038-768x576.jpg" alt="Featured image of post La Vélodysée" /&gt;&lt;h2 id=&#34;litinéraire&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#litin%c3%a9raire&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;L&amp;rsquo;itinéraire
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nous avons suivi le littoral atlantique sur l&amp;rsquo;Eurovelo 1 alias La Vélodyssée, de Léon jusqu’à La Rochelle.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.bikemap.net/en/r/4641033/widget/?width=640&amp;amp;height=480&amp;amp;unit=metric&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34; border=&#34;0&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34;&gt; &lt;/iframe&gt; &lt;div style=&#34;margin: -4px 0 0 5px; height: 16px; color: #889EAC; font-family: sans-serif; font-size: 11px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.bikemap.net/en/r/4641033/&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Cycle Route 4641033&lt;/a&gt; - via &lt;a href=&#34;https://www.bikemap.net&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bikemap.net&lt;/a&gt; - &lt;a href=&#34;https://bikemap.page.link/?link=https://www.bikemap.net/en/r/4641033/&amp;apn=com.toursprung.bikemap&amp;isi=625759466&amp;ibi=com.toursprung.bikemap&amp;st=Trip+2014+-+Vélodysée&amp;sd=Check+out+this+route+on+Bikemap+by+nithwith!&amp;si=https://media.bikemap.net/routes/4641033/staticmaps/09572eb4-22e9-465c-af83-65ef4658b88a_400x400.jpg&amp;efr=1&amp;utm_source=website&amp;utm_medium=route_widget&amp;utm_campaign=widget_bottom&#34; style=&#34;color:#1381fa; text-decoration:underline;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Open Route in Bikemap App &lt;/a&gt; &lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;notre-matériel-&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#notre-mat%c3%a9riel-&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Notre matériel :
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;• Théo : Vtt Rockrider XC (semi-rigide) avec une remorque Cargo II prêtée• Romain : Vtt Scrapper (semi-rigide) avec des sacoches de 2x15L et un sac de randonnée de 60L• Tente : Arpenaz Family 4.2, soit 2 chambres, un séjour et 13kg&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-voyage&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#le-voyage&#34; class=&#34;header-anchor&#34;&gt;&lt;/a&gt;Le Voyage
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cette année nous avons décidé de partir pour la première fois en vacances sur la route. Notre bac en poche nous avons enfourché nos vélos pour relier Dax à La Rochelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes partis à trois de Dax le 5 août pour deux semaines et demie de vélos avec leurs joies (rencontres, siestes&amp;hellip;) et leurs galères.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour commencer nous allons nous  présenter : nous sommes deux étudiants amateurs de vélo et surtout d&amp;rsquo;aventure, Romain (à droite) et Théo (à gauche). Nous avons décidé de partir au début de l&amp;rsquo;année 2014 sans itinéraire précis en tête, c&amp;rsquo;est en mai que l&amp;rsquo;on a décidé de partir dans les Landes, dont on nous a vanter les paysages et les reliefs quasi-inexistants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons décidé de suivre la Vélodyssée alias Eurovélo 1 à partir de Léon jusqu&amp;rsquo;à la Rochelle en faisant le tour du bassin d’Arcachon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 5 août : Départ de Dax, à trois.Nous sommes partis le 5 août pour approximativement 2-3 semaines de voyage à vélo. Nous nous sommes rejoints à la Gare de Bordeaux pour aller ensemble jusqu’à Dax où nous sommes arrivés sur les coups de 14h.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20140805_144251-nopm-.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Dès le départ de la gare, dans le centre le ville de Dax, un mauvais placement des affaires dans la remorque provoque  une déchirure du tissu de la parois de la remorque causé par le frottement des roues sur celui-ci. Nous arrivons finalement à sortir du centre ville pour nous enfoncer dans les immenses forêts sablonneuses des Landes. A mi-parcours le GPS (téléphone portable avec Google Maps) nous propose un chemin qu&amp;rsquo;il nous annonce &amp;ldquo;propice  au vélo&amp;rdquo;&amp;hellip; Au bout d&amp;rsquo;un kilomètre nous nous embourbons dans des chemins de sable semblables à des chemins de plage mais nous avons aussi droit à des chemins boueux coupés par des grosses flaques d&amp;rsquo;eau qu&amp;rsquo;il faut éviter tant bien que mal. Au bout de 3 kilomètres, l&amp;rsquo;attache liant la remorque à l&amp;rsquo;essieu arrière lâche ce qui nous oblige à rouler doucement et éviter toutes bosses, de peur d’abîmer la roue (nous bricolons tout cela avec du raphia pour éviter que la roue ne sorte de son encoche). Vers 20h, nous arrivons finalement à Léon où nous plantons notre tente pour la première fois, dégoûtés et fatigués par les galères de cette première journée. Nous recherchions l&amp;rsquo;aventure : ça y est, nous y sommes.&lt;strong&gt;Le 6 août :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Très bonne nuit à l&amp;rsquo;aire naturelle du domaine du Cayre, à côté de Léon, propriétaires sympathiques qui nous ont invités le soir a partagé notre repas avec tout les campeurs dans la bonne humeur. Ce type de soirée était organisée le mercredi soir et était vraiment très agréable ! Le lendemain les propriétaires nous ont aussi dépannés en nous indiquant un loueur de vélo qui a réparé la roue, endommagée la veille, gratuitement et en nous fournissant de larges sacs poubelles pour mettre nos affaires à l&amp;rsquo;abri pendant que nous roulions. Nous conseillons cette aire naturelle à tous les cyclotouristes de passage dans la région pour son prix et à la fois pour son accueil chaleureux et sa tranquillité.Le 7 août :Nous nous décidons finalement à partir de Léon (en prenant le chemin passant près de la plage) pour entamer la première étape du voyage sur la Vélodyssée de Léon jusqu&amp;rsquo;à Saint Julien en Born. Étape de 35 km, marquée par quelques dénivelés, mais nous arrivons avant midi à destination. Malheureusement, une fois arrivés au camping, notre camarade Florian (en haut à gauche sur la photo ci-contre et à gauche sur les photos précédentes) doit rentrer chez lui à cause de problèmes familiaux. C&amp;rsquo;est un nouveau coup dur mais nous ne nous laissons pas abattre : nous continuerons le voyage à deux.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/IMG_20140806_105713122.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Le 8 août :Journée de repos au camping de Saint Julien en Born, nous planifions le voyage et nous redistribuons les affaires que Florian nous à laissées avant de s&amp;rsquo;en aller. Le soir, nous allons à la plage où nous rencontrons deux jeunes frères toulousains hyper sympas, tous deux en STAPS et amateurs de voyages avec lesquels nous faisons du beach volley jusqu&amp;rsquo;à tard dans la nuit après avoir pique-niqué sur la plage. Le moral revient et ces petites choses, aussi simples soient-elles, nous redonnent l&amp;rsquo;envie et la confiance nécessaires pour continuer.Le 10 août :Après ce repos bien mérité nous reprenons la route, toujours vers le Nord, vers Sainte Eulalie en Born. Nous passons dans Mimizan-Plage et nous mangeons au bord du joli étang d&amp;rsquo;Aureilhan, au bord de l&amp;rsquo;eau et à l&amp;rsquo;ombre des arbres. Le parcours est très sympathique : entre forêt de pin et océan, quelques dunes se font sentir mais ne gâchent en rien le paysage. Le soir nous nous arrêtons en catastrophe et nous réussissons à trouver un camping vers 20h.Le 11 août :Seconde étape d&amp;rsquo;affilée, nous filons vers Biscarosse-Plage où nous devons retrouver des amis pour quelques jours. A midi nous profitons du lac de Biscarosse (à Parentis en Born) pour nous installer et manger. Nous avons ensuite dû pousser nos vélos sur 10km pour franchir les 3 dunes qui séparent Biscarosse de Biscarosse-Plage. Les dunes nous ont achevés mais nous arrivons enfin chez nos amis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 12 août :Après les dunes de Biscarosse, le repos chez nos amis parisiens en vacances à Biscarosse-Plage nous fait du bien. Au programme : détente, plage et sorties ! La soirée fut vraiment cool mais il est temps de repartir.Le 13 août :Etape de 65 km de Biscarosse-Plage à Biganos, en faisant un arrêt obligatoire à la dune du Pila que nous avons grimpé vers 10h, les jambes un peut lourdes. Après 30min de pause, nous revenons les vélos de peur de se faire voler la remorque qui nous a été prêtée. Pique-nique à Arcachon et passage au Décathlon (très difficile a trouver) pour quelques achats. Le trajet jusqu&amp;rsquo;à Biganos a été très difficile, nous arrivons vers 19h chez des particuliers rencontrés par le biais du site gamping.fr (cf Liens Utiles). Nous avons rencontré des jeunes vacanciers du Gers campant aussi dans leurs jardins qui nous ont invités à passé la soirée avec eux : ce fut une soirée mémorable !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitez leur page : Coin des RidersLe 14 août :Journée à Biganos, rencontre avec un ancien cyclotouriste qui nous a donné des conseils pour nos prochains voyages en vélo (itinéraires, ravitaillement, etc&amp;hellip;), nous avons aussi profiter de la piscine des gens chez qui nous étions et dîner devant le port de Biganos, petit port de plaisance très typique et agréable.Le 15 août :Départ de la ville de Biganos, nous passons à la seconde moitié du voyage et commençons à être fatigués, mais nous entamons la plus grande étape du roadtrip : 80km de Biganos à Le Porge en passant par la point du cap Ferret. Nous rallions d&amp;rsquo;abord Ares puis nous filons vers la pointe du Cap Ferret. Le retour vers la Vélodyssée est plus difficile et nous arrivons finalement au camping vers 21h, très fatigués.Le 16 août:Nous renonçons à une journée de repos pour scinder l&amp;rsquo;étape prévue le 17 jusqu&amp;rsquo;à Naujac Sur Mer et avancer jusqu&amp;rsquo;à Lacanau où un couple d&amp;rsquo;une extrême gentillesse nous proposa de nous héberger dans leur jardin pour la nuit en nous voyant sur le bord de la piste cyclable cherchant un camping. Cela nous a évité de payer le camping et nous a permis de faire l&amp;rsquo;une des plus belles rencontres de ce roadtrip. Nous avons pu  profiter d&amp;rsquo;un dîner devant le coucher de soleil sur le lac de Lacanau, journée très riche en rencontre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 17 août:Nous partons de Lacanau et quittons nos amis à regret pour reprendre notre chemin sur la Vélodyssée, pas très développée sur certains tronçons : sur la photo ci-contre on peut voir une route sur laquelle notre remorque passait avec seulement quelques centimètres (4-5cm) de chaque côtés. Nous mangeons face à la plage à Carcans et nous quittons la Vélodyssée pour aller rejoindre notre camping situé dans les terres, proche de Naujac sur Mer.Le 18 août:Nous nous autorisons une petite journée de repos durant laquelle nous avons visité la ville d&amp;rsquo;Hourtin avec son lac et profiter un peu du camping.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 19 août:Nous reprennons la route pour partir vers Soulac sur Mer où nous arrivons à la mi-journée. Nous décidons donc de continuer pour tenter de passer l&amp;rsquo;estuaire de la Gironde avant la nuit, ce que nous faisons en prenant le bac entre la Pointe de Grave et Royan. Nous arrivons à Royan aux alentours de 18h où nous recherchons un endroit pour dormir et trouvons, en toquant à la porte d&amp;rsquo;un particulier, une adorable grand mère qui nous proposa de dormir dans son jardin pour la nuit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 20 août:Nous repartons sur la Velodyssée, dépassant la Pointe de la Coubre et longeant la côte sauvage jusqu&amp;rsquo;à Arvert où nous plantons notre tente dans un camping. Le soir nous assistons a un feu d&amp;rsquo;artifice à Ronce les Bains.Le 21 août:Dernière journée de repos du voyage , nous en profitons pour visiter les secteurs ostréicoles d&amp;rsquo;Arvert et de la Tremblade ainsi que les alentours.Le 22 août:Etape d&amp;rsquo;Arvert à Rochefort en passant par  Marenne. Nous visitons en passant Brouage et les villages alentours tel que Tonnay-Charente. Le soir après un crochet par le décathlon nous retrouvons une amie qui nous héberge pour la nuit avec qui nous avons passé une très bonne soirée, ce qui nous redonne des forces pour l&amp;rsquo;ultime étape du lendemain.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.theomarty.fr/content/images/2020/01/WP_20150819_009.jpg&#34;&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Le 23 août:Dernière étape, la fatigue se fait sentir, malgré l&amp;rsquo;étape de 40km nous sommes épuisés en arrivant à Virson notre destination (chez Théo, proche de La Rochelle). Journée difficile mais nous sommes accueillis comme des champions à notre arrivée, et nous sommes enfin arrivés ! Ce qui nous réjouit mais nous attriste aussi&amp;hellip; Il faudra repartir se dit-on !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En conclusion , après 20 jours sur le vélo et 630 km au compteur, cette première expérience de voyage a vélo a été extrêmement positive. Les rencontres que nous avons faites sur la route resteront gravées dans nos mémoires et cela permet de se rendre compte des difficultés du quotidien quand on ne peut transporter qu&amp;rsquo;une vingtaine de kilos (maison comprise). Cela permet aussi d&amp;rsquo;apprendre à vivre dans la simplicité et de pouvoir toucher le sentiment de liberté souvent confus dans la vie quotidienne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous pouvez tenter cette aventure nous ne pouvons que vous le conseiller vivement ! (en passant par notre rubrique Nos Conseils bien sûr ^.^) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour nous c&amp;rsquo;était la première fois et nous sommes certains que ce ne sera pas la meilleure et encore moins la dernière ! Nous sommes décidés à recommencer ! Nous étions jeunes (17 ans tous les deux) et avions du matériel de qualité médiocre&amp;hellip; La prochaine fois ne pourra être que meilleure nous en sommes certains :) :) :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecrit par Théo (Nitwith)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revu et corrigé par Romain (AngeHell)&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
